{"167629":{"rampe":"Ebenerdiger Zugang \u00fcber Heinrich-Buff-Ring 58 zum Nord- und S\u00fcdteil des Geb\u00e4udes. Bitte beachten: Die H\u00f6rs\u00e4le sind nicht mit dem Rollstuhl befahrbar, da sich die Treppenstufen zu nah am Saaleingang befinden.","parkplaetze":"Es befinden sich 2 behindertengerechte Parkpl\u00e4tze  n\u00f6rdlich vom Heinrich-Buff Ring 58. Bitte beachten: Von den Parkpl\u00e4tzen zum Eingang f\u00fchrt ein gepflasterter Weg mit > 6% Neigung.","toilette":"Es befindet sich eine provisorische Toilettenkabine mit Sitzhalterungen im WC H (Raum 0011). ","leitsystem":"H\u00f6rs\u00e4le 0018 und 0019 (EG): Die Stufen sind mit Markierungen ausgezeichnet. Ein Treppengel\u00e4nder ist vorhanden."},"167639":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es ist kein Behindertenparkplatz ausgewiesen."},"167640":{"rampe":"Geb\u00e4ude ist \u00fcber einen Aufzug zug\u00e4nglich. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 1x neben dem barrierefreien Eingang. ","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im 1. OG, Raum 140. Bitte beachten: der T\u00fcrgriff ist 1,04m hoch, es ist kein Spiegel vorhanden und die Sp\u00fclung ist hinter der Toilette. Euroschloss vorhanden: ja","aufzuege":"Der Aufzug ist au\u00dfen am Geb\u00e4ude (links neben dem Haupteingang). Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Brailleschriftangaben sind vorhanden. Bitte beachten: T\u00fcr\u00f6ffnung manuell und keine automatische Stockwerkansage. Der Aufzug kann nur durch Klingeln genutzt werden (Mitarbeiterin schlie\u00dft ihn auf). ","anmerkungen":"Der Durchgang im Flur zu WC  B ist  0,8m breit. ","elternkind":"Ein Eltern-Kind-Raum ist im 1. OG, Raum 135 vorhanden."},"167647":{"rampe":"Am Haupteingang ist eine Rampe. ","tueroeffner":"Ein elektrischer T\u00fcr\u00f6ffner ist am Haupteingang. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 3x auf dem Hauptparkplatz hinter Haus D (15).","toilette":"Eine barrierefreie Toilette f\u00fcr Damen ist im EG, Raum 23a, f\u00fcr Herren ist im EG, Raum 22a. Bitte beachten: die Zugangst\u00fcren sind 0,8m breit und der Platz rechts und links < 0,95m. Die T\u00fcrgriffe sind1,05m hoch, die St\u00fctzen rechts und links sind nicht bewegbar und es sind keine tiefen Waschbecken vorhanden. Euroschl\u00f6sser sind nicht vorhanden.","liege":"Eine Ruhe- und Liegem\u00f6glichkeit ist im EG, Raum 38 vorhanden."},"167651":{"rampe":"An Haupt- und Nebeneingang ist eine Rampe. Der H\u00f6rsaal B030 ist nur bis zu Beginn der Stufen barrierefrei zug\u00e4nglich. ","tueroeffner":"Ein elektrischer T\u00fcr\u00f6ffner ist am Haupt- und Nebeneingang. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 3x auf dem Hauptparkplatz hinter Haus D (15).","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im EG, Raum 33. Bitte beachten: der T\u00fcrgriff ist 1,05m hoch. Euroschloss vorhanden: ja. Der Euro-Schl\u00fcssel kann zus\u00e4tzlich in den R\u00e4umen B008, B016, B125 und bei den Reinigungskr\u00e4ften ausgeliehen werden.","aufzuege":"Ein Aufzug ist im Treppenhaus. Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Eine automatische Stockwerkansage und Brailleschriftangaben sind vorhanden."},"167655":{"rampe":"An Haupt- und Nebeneingang ist eine Rampe. 1. EG und 2. EG nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Der H\u00f6rsaal C028 ist nur bis zu Beginn der Stufen barrierefrei zug\u00e4nglich. ","tueroeffner":"Ein elektrischer T\u00fcr\u00f6ffner ist am Nebeneingang. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 3x auf dem Hauptparkplatz hinter Haus D (15).","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im EG, Raum 29 (vor Eingang H\u00f6rsaal). Euroschloss vorhanden: ja","elternkind":"Ein Eltern-Kind-Raum ist im EG, Raum 16 vorhanden."},"167664":{"rampe":"Am Haupteingang ist eine Rampe. ","tueroeffner":"Ein elektrischer T\u00fcr\u00f6ffner ist am Haupteingang. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 3x auf dem Hauptparkplatz hinter Haus D (15).","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist in Raum 21a. Duschm\u00f6glichkeit ist vorhanden. Euroschloss vorhanden: ja","anmerkungen":"F\u00fcr die R\u00e4ume 31,47,48,49,51,56 und 58 gilt: die Zugangst\u00fcr ist 0,8m breit. "},"167665":{"rampe":"Am Haupteingang ist eine Rampe. ","tueroeffner":"Ein elektrischer T\u00fcr\u00f6ffner ist am Haupteingang. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 3x auf dem Hauptparkplatz hinter Haus D (15).","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im EG, Raum 31. Duschm\u00f6glichkeit ist vorhanden. Euroschloss vorhanden: ja","aufzuege":"Ein Aufzug ist im Treppenhaus. Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Eine automatische Stockwerkansage und Brailleschriftangaben sind vorhanden.","leitsystem":"Es gibt: Stufenmarkierung im Treppenhaus "},"167671":{"rampe":"Am Haupteingang ist eine Rampe. Raum 8,11 und 18 sind aufgrund von Stufen nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. ","tueroeffner":"Ein elektrischer T\u00fcr\u00f6ffner ist am Haupteingang. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 3x auf dem Hauptparkplatz hinter Haus D (15).","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im EG, Raum 9. Bitte beachten: der Platz links und rechts ist < 0,95m und der T\u00fcrgriff ist 1,05m hoch. Die Toilette kann nur mit Schl\u00fcssel genutzt werden (kann an der Theke ausgeliehen werden). Euroschloss vorhanden: nein","aufzuege":"Ein Aufzug ist am Ende der Treppen. Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Eine automatische Stockwerkansage und Brailleschriftangaben sind vorhanden.","leitsystem":"Es gibt: Brailleschriftangaben am Aufzug, automatische Stockwerkansage  ","anmerkungen":"F\u00fcr Bibliotheksr\u00e4ume gilt: der Durchgang zwischen den Regalen ist 0,7m breit. "},"167676":{"rampe":"Am Haupteingang ist eine Rampe. ","tueroeffner":"Ein elektrischer T\u00fcr\u00f6ffner ist am Haupteingang. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 3x auf dem Hauptparkplatz hinter Haus D (15).","aufzuege":"Ein Aufzug ist im Treppenhaus. Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Eine automatische Stockwerkansage und Brailleschriftangaben sind vorhanden.","leitsystem":"Es gibt: Brailleschriftangaben am Aufzug, automatische Stockwerkansage,  Stufenmarkierung im Treppenhaus ","anmerkungen":"F\u00fcr Bibliotheksr\u00e4ume gilt: der Durchgang zwischen den Regalen ist 0,7m breit. "},"167682":{"rampe":"Am Haupteingang ist eine Rampe. ","tueroeffner":"Ein elektrischer T\u00fcr\u00f6ffner ist am Haupteingang. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 3x auf dem Hauptparkplatz hinter Haus D (15).","aufzuege":"Ein Aufzug ist im Treppenhaus. Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Eine automatische Stockwerkansage und Brailleschriftangaben sind vorhanden.","leitsystem":"Es gibt: Brailleschriftangaben am Aufzug, automatische Stockwerkansage, Stufenmarkierung im Treppenhaus "},"167690":{"rampe":"Bitte beachten: Das Gew\u00e4chshaus ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befindet sich eine Stufe.","parkplaetze":"Es befinden sich 3 Behindertenparkpl\u00e4tze auf dem Parkplatz Phil 2, direkt vor dem Gew\u00e4chshaus."},"167691":{"rampe":"Am Haupteingang ist eine Rampe. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 3x auf dem Hauptparkplatz hinter Haus D (15).","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im Raum 004. Bitte beachten: Abstand rechts: 0,2m, die Sp\u00fclung ist hinter Toilette, kein Notfallknopf und keine Lehne vorhanden. Die St\u00fctze rechts ist fest und die T\u00fcrklinke 1,05m hoch. Euroschloss vorhanden: nein."},"167700":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen am Eingang.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Vom Parkplatz zum Geb\u00e4ude gibt es eine Stufe."},"167701":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist barrierearm zug\u00e4nglich. Am Eingang befindet sich eine Rampe (<6% Neigung) und ein schmaler Absatz.","parkplaetze":"Es befinden sich 3 Behindertenparkpl\u00e4tze auf dem Parkplatz Phil 2, direkt vor dem Gew\u00e4chshaus."},"167702":{"rampe":"Ebenerdiger Zugang \u00fcber Seiteneingang im S\u00fcdteil des Geb\u00e4udes.","tueroeffner":"Automatischer T\u00fcr\u00f6ffner ist am Seiteneingang vorhanden.","parkplaetze":"Es befinden sich 2 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem S\u00fcdeingang des Geb\u00e4udes, sowie 3 Parkpl\u00e4tze auf der n\u00f6rdlichen Seite des Geb\u00e4udes. ","toilette":"Es befindet sich ein WC B im EG (Raum 32). Das WC ist mit Duschm\u00f6glichkeit ausgestattet. Ein Euroschloss ist vorhanden.","aufzuege":"Es sind 2 Personenaufz\u00fcge mit Brailleschriftangaben und automatischer Stockwerkansage vorhanden. Mit den Aufz\u00fcgen werden alle Etagen erreicht.","leitsystem":"Es gibt Brailleschriftangaben am Treppengel\u00e4nder. Die T\u00fcrschilder sind mit Brailleschriftangaben versehen.","elternkind":"Es befindet sich ein Eltern-Kind-Raum im EG (Raum 61). ","erstehilfe":"In Raum 61 befindet sich eine Liege und ein Erste-Hilfe-Koffer."},"168234":{"rampe":"Die Zufahrt zum K\u00fcnanz-Haus ist ein Waldweg mit Kuhlen und Steinen. Um zu der Eingangst\u00fcr (1,02 m breit) zu gelangen, sind zwei Stufen zu \u00fcberwinden. Es sind ebenfalls Abs\u00e4tze bei der Eingangst\u00fcr vorhanden (ca. 2-3cm hoch). Der hintere Ein- bzw. Ausgang hat eine Breite von 0,90 m. Die H\u00f6he der Schwelle betr\u00e4gt 3-4 cm.","toilette":"Das WC befindet sich direkt nach der Flur-T\u00fcr und hat eine Breite von 0,71 m. Keine Haltegriffe vorhanden. Das Badezimmer mit Dusche ist \u00fcber den \u201ealten\u201c Schlafraum zug\u00e4nglich. Die T\u00fcr zum Schlafzimmer hat eine Breite von 0,90 m und die T\u00fcr zum Badezimmer eine Breite von 0,82 m. Der Duscheingang ist 0.47m breit. In der Dusche befinden sich keine Haltegriffe."},"168239":{"anmerkungen":"Bitte erfragen Sie Informationen beim UKGM"},"168259":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist ebenerdig zug\u00e4nglich. Bitte beachten: Die Zwischenflure sind teilweise durch schwere Feuerschutzt\u00fcren abgetrennt. ","tueroeffner":"Der Eingang ist mit automatischen Schiebet\u00fcren ausgestattet.","parkplaetze":"Es befinden sich 2 Behindertenparkpl\u00e4tze hinter dem Geb\u00e4ude.","toilette":"Ein WC B befindet sich im 4. OG, im Seminarraum. Hierzu bitte bei der Anmeldung nachfragen. Es gibt beidseitige St\u00fctzklappgriffe am Toilettensitz, sowie eine zus\u00e4tzliche, frei schwebende St\u00fctzhilfe. Der Spiegel ist verstellbar. Bitte beachten: Es gibt keinen Notfallknopf! Die Sp\u00fcltaste ist nur hinter dem Toilettensitz.  Die Toilette ist nur rechts anfahrbar und ohne Sitzst\u00fctze. Das Waschbecken und die Seifenspender sind \u00fcber 1m hoch. Es gibt keinen Kleiderhaken.","aufzuege":"Es ist ein Personenaufzug im Treppenhaus vorhanden. Mit dem Aufzug werden alle Stockwerke erreicht. Bitte beachten: Die Tasten sind in > 0,8m H\u00f6he angebracht.","anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle in den H\u00f6rs\u00e4len sind flexibel."},"167105":{"parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x vor dem Eingang zur UB (41), 1x am Hintereingang der UB, 2x neben Geb\u00e4ude der GGK (42), 3x gegen\u00fcber des Geb\u00e4udes Alter-Steinbacher-Weg 44, 3x vor dem Eingang von Haus F und 3x vor der Hauptmensa (17) ","toilette":"Barrierefreie Toiletten befinden sich im EG, Raum 15 und im 2. OG, Raum 207. Duschm\u00f6glichkeiten sind jeweils vorhanden. Euroschl\u00f6sser sind jeweils nicht vorhanden.","aufzuege":"Ein Aufzug ist gegen\u00fcber vom Haupteingang. Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Eine automatische Stockwerkansage und Brailleschriftangaben sind vorhanden.","leitsystem":"Es gibt: Brailleschriftangaben im Aufzug, an den T\u00fcrschildern und am Treppengel\u00e4nder und Markierung am Boden, eine automatische Stockwerkansage im Aufzug. ","elternkind":"Eine Wickelm\u00f6glichkeit ist im 3. OG, Raum 306 vorhanden.","erstehilfe":"Ein Erste-Hilfe-Raum ist im 1. OG, Raum 106 vorhanden. Liegem\u00f6glichkeit ist vorhanden. "},"167107":{"rampe":"Das EG ist barrierefrei zug\u00e4nglich. Das 1. EG ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x vor dem Eingang zur UB (41), 1x am Hintereingang der UB, 2x neben Geb\u00e4ude der GGK (42), 3x gegen\u00fcber des Geb\u00e4udes Alter-Steinbacher-Weg 44, 3x vor dem Eingang von Haus F und 3x vor der Hauptmensa (17) ","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im EG, Raum 13. Euroschlossl vorhanden: nein"},"167117":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen. Es gibt jedoch einen stufenlosen Zugang \u00fcber die Wiese im Garten.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Es gibt jedoch die M\u00f6glichkeit, vor dem Geb\u00e4ude zu halten."},"167128":{"rampe":"Das Kellergeschoss ist \u00fcber den Hinterhof vom Institutsgeb\u00e4ude ebenerdig zug\u00e4nglich. Bitte beachten: Eingang ist abgesenkt. T\u00fcr ist ohne Schl\u00fcssel nur von innen zu \u00f6ffnen. EG, 1. OG und Dachgeschoss sind nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Es befinden sich nicht ausgewiesene Parkpl\u00e4tze im Hinterhof. Es befindet sich 1 Behindertenparkplatz auf dem Parkplatz neben dem Institutsgeb\u00e4ude, welcher jedoch nicht zum Institut geh\u00f6rt.","toilette":"Eine barrierefreie Toilette befindet sich im Untergeschoss Raum 012. Bitte beachten: Der Schl\u00fcssel f\u00fcr die barrierefreie Toilette kann im Sekretariat des Instituts ausgeliehen werden. Duschm\u00f6glichkeit ist vorhanden. Euroschloss vorhanden: nein","leitsystem":"Es gibt an allen Treppeng\u00e4ngen Stufenmarkierungen."},"167137":{"rampe":"Bitte beachten: Au\u00dfen am Geb\u00e4ude, rechts vom Haupteingang, befindet sich ein Aufzug, mit dem man ins EG gelangt. ","parkplaetze":"Es befindet sich 1 Behindertenparkplatz rechts vor dem Haupteingang.","toilette":"Es befindet sich ein WC B im EG (Raum 5). Ein Euroschloss ist vorhanden.","leitsystem":"Es gibt Stufenmarkierungen und Gel\u00e4nder im Treppenhaus."},"167138":{"rampe":"Das Kellergeschoss ist \u00fcber den Hinterhof vom Institutsgeb\u00e4ude zug\u00e4nglich. Bitte beachten: Eingang ist abgesenkt. T\u00fcr ist ohne Schl\u00fcssel nur von innen zu \u00f6ffnen. EG ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Es befindet sich 1 Behindertenparkplatz neben dem Institutsgeb\u00e4ude. Weitere, nicht ausgewiesene Parkpl\u00e4tze, befinden sich im Hinterhof.","leitsystem":"Es gibt an allen Treppeng\u00e4ngen Stufenmarkierungen."},"167150":{"rampe":"Bitte beachten: Au\u00dfen am Geb\u00e4ude Aulweg 121, rechts vom Haupteingang, befindet sich ein Aufzug, mit dem man ins EG gelangt. ","parkplaetze":"Es befindet sich 1 Behindertenparkplatz vor dem Geb\u00e4ude Aulweg 121."},"167159":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist \u00fcber den Haupteingang ebenerdig zug\u00e4nglich. Vom Behindertenparkplatz ist das Geb\u00e4ude \u00fcber den Seiteneingang (s\u00fcdlich) barrierefrei zug\u00e4nglich.","tueroeffner":"Es sind elektronische T\u00fcr\u00f6ffner am Haupteingang und zwischen den Fluren vorhanden.","parkplaetze":"Es befinden sich 2 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem Haus.","toilette":"Es befinden sich Behindertentoiletten in Raum 39 (EG) sowie Raum 243 (2. OG). Bitte beachten: Die Toiletten sind mit Imbus verschlossen. Hierzu bitte an die Hausmeister wenden! Die T\u00fcren sind mit elek. T\u00fcr\u00f6ffner ausgestattet. Die Toilettensitze sind beidseitig anfahrbar und mit St\u00fctzklappgriffen rechts und links, R\u00fcckenlehne, Sp\u00fcl- und Notfallknopf in Griffweite ausgestattet. Die Spiegel sind verstell- und das Waschbecken unterfahrbar. Zudem in beiden Toiletten Duschen mit verstellbarem Sitz.","aufzuege":"Es ist ein Personenaufzug und ein zus\u00e4tzlicher Lastenaufzug vorhanden. Beide Aufz\u00fcge sind mit Brailleschrift an den Kn\u00f6pfen ausgestattet. Die Kn\u00f6pfe befinden sich pro Aufzug einmal in 50cm und einmal in 85cm H\u00f6he.","leitsystem":"Ein Blindenleitsystem ist im Geb\u00e4ude, bis zum Aufzug vorhanden. Die Treppen haben am Anfang und Ende eine Stufenmarkierung sowie rechts und links durchg\u00e4ngig Gel\u00e4nder. Die Stufen sind zudem einzeln ausgeleuchtet. Die \u00f6ffentlichen R\u00e4ume besitzen eine taktile Beschilderung.","elternkind":"Ein Eltern-Kind-Raum befindet sich im 2.OG (Raum 207). In WC H und WC D im 2. OG sind Wickeltische vorhanden.","erstehilfe":"Ein Erste-Hilfe-Raum befindet sich im EG (Raum 6). "},"167167":{"rampe":"Das EG ist \u00fcber eine Rampe am Eingang barrierefrei zug\u00e4nglich. Bitte beachten: Die Zwischenflure sind teilweise mit schweren Feuerschutzt\u00fcren ausgestattet (Breite: <0,9m).","parkplaetze":"Es befindet sich 1 Behindertenparkplatz vor dem Geb\u00e4ude Aulweg 121.","aufzuege":"Es gibt einen Personenaufzug im Treppenhaus. Bitte beachten: Die T\u00fcr ist <0,9m breit.","anmerkungen":"Bitte beachten: Die Zwischenflure sind durch schwere Feuerschutzt\u00fcren abgetrennt."},"167176":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist \u00fcber den Haupteingang und den Hintereingang ebenerdig zug\u00e4nglich. Bitte beachten: Die Zwischenflure sind mit schweren Feuersch\u00fctzt\u00fcren ohne T\u00fcr\u00f6ffner ausgestattet. Aufgrund der Baustelle am Nachbargeb\u00e4ude sind keine Parkpl\u00e4tze vorhanden.","parkplaetze":"Bitte beachten: Aufgrund von Bauarbeiten am Nachbargeb\u00e4ude sind in Geb\u00e4uden\u00e4he zur Zeit keine Parkpl\u00e4tze vorhanden. Die n\u00e4chsten Parkpl\u00e4tze befinden sich am Seitenstreifen Aulweg oder hinter dem Geb\u00e4ude des BFS (Schubertstra\u00dfe 81).","toilette":"Es befindet sich ein WC B im EG (Raum 1.40). Ein Euroschloss ist vorhanden.","aufzuege":"Es gibt ein Personenlift am Durchgang vom alten zum neuen Geb\u00e4ude. "},"167703":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen am Eingang.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Vom Parkplatz zum Geb\u00e4ude gibt es eine Stufe."},"167713":{"parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze vorhanden. Vor dem Geb\u00e4ude gibt es PKW-Stellpl\u00e4tze.","leitsystem":"Es gibt Markierungen im Treppenhaus."},"167714":{"rampe":"Der Haupteingang ist ebenerdig. Das EG ist barrierefrei zug\u00e4nglich. Alle anderen Etagen sind nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in unmittelbarer Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Vom Parkplatz f\u00fchrt eine Rampe (Neigung > 6%) zu den Geb\u00e4uden.","erstehilfe":"Im UG befindet sich ein Erste-Hilfe-Koffer mit Defibrillator."},"167721":{"parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in unmittelbarer Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Vom Parkplatz f\u00fchrt eine Rampe (Neigung > 6%) zu den Geb\u00e4uden.","anmerkungen":"Bitte beachten: Die Feuerschutzt\u00fcren zwischen den Fluren lassen sich schwer \u00f6ffnen.","elternkind":"Eine Wickelm\u00f6glichkeit ist in den WCs (Raum 044 und 045) vorhanden."},"167725":{"rampe":"Der Haupteingang ist \u00fcber eine Rampe barrierefrei zug\u00e4nglich. Die Umkleiden und Duschen sind barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in unmittelbarer Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Vom Parkplatz f\u00fchrt eine Rampe (Neigung > 6%) zu den Geb\u00e4uden.","toilette":"Eine Behindertentoilette befindet sich in Raum 3.","erstehilfe":"Im Flur befindet sich ein Defibrillator."},"167729":{"rampe":"Die Spielhalle ist \u00fcber den Haupteingang barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in unmittelbarer Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Vom Parkplatz f\u00fchrt eine Rampe (Neigung > 6%) zu den Geb\u00e4uden."},"167732":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167733":{"rampe":"An beiden Eing\u00e4ngen des Containers befinden sich Rampen.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in unmittelbarer Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Vom Parkplatz f\u00fchrt eine Rampe (Neigung > 6%) zu den Geb\u00e4uden.","leitsystem":"Es gibt Markierungen an der jeweils ersten Stufe der Treppe."},"167734":{"rampe":"Am Eingang befindet sich eine Rampe. ","tueroeffner":"Automatische Schiebet\u00fcren sind vorhanden.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in unmittelbarer Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Vom Parkplatz f\u00fchrt eine Rampe (Neigung > 6%) zu den Geb\u00e4uden.","toilette":"Eine Behindertentoilette befindet sich in Raum 2.","aufzuege":"Ein Personenaufzug mit Brailleschriftangaben und automatischer Stockwerkansage ist vorhanden. Mit dem Aufzug werden alle Etagen erreicht. Bitte beachten: T\u00fcr ist < 0,9m","elternkind":"In den WCs im Verbindungsgang (Raum 044 und 045) und im WCB im EG (Raum 2) gibt es Wickelm\u00f6glichkeiten."},"167736":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht ebenerdig zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen. Der Untergrund auf dem gesamten Gel\u00e4nde ist mit Kies bedeckt und schwer befahrbar.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze vorhanden. Es gibt die M\u00f6glichkeit auf dem Gel\u00e4nde zu parken.","toilette":"Bitte beachten: Ein WC B ist auf dem gesamten Gel\u00e4nde nicht vorhanden."},"167750":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht ebenerdig zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen. Der Untergrund auf dem gesamten Gel\u00e4nde ist mit Kies bedeckt und schwer befahrbar.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze vorhanden. Es gibt die M\u00f6glichkeit auf dem Gel\u00e4nde zu parken.","toilette":"Bitte beachten: Ein WC B ist auf dem gesamten Gel\u00e4nde nicht vorhanden."},"167751":{"rampe":"Zum Eingang f\u00fchrt eine Rampe. Der Haupteingang ist barrierefrei zug\u00e4nglich. Bitte beachten: Die T\u00fcren lassen sich relativ schwer \u00f6ffnen.","parkplaetze":"Es ist kein Behindertenparkplatz ausgewiesen. Es gibt Stellpl\u00e4tze auf dem Parkplatz neben dem Geb\u00e4ude."},"167752":{"rampe":"Der Haupteingang ist nicht barrierefrei.","parkplaetze":"Es befindet sich ein Behindertenparkplatz vor dem Haupteingang."},"167755":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht ebenerdig zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen. Der Untergrund auf dem gesamten Gel\u00e4nde ist mit Kies bedeckt und schwer befahrbar.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze vorhanden. Es gibt die M\u00f6glichkeit auf dem Gel\u00e4nde zu parken.","toilette":"Bitte beachten: Ein WC B ist auf dem gesamten Gel\u00e4nde nicht vorhanden."},"167766":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist \u00fcber den Haupteingang barrierefrei zug\u00e4nglich.","aufzuege":"Bitte beachten: Die Aufzugt\u00fcr ist 0,89m breit. Mit dem Aufzug werden alle Stockwerke erreicht.","erstehilfe":"Es befindet sich ein Erste-Hilfe-Raum im 1.OG, Raum 145."},"167767":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist ebenerdig zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es gibt keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he."},"167182":{"rampe":"Geb\u00e4ude ist \u00fcber einen Aufzug zug\u00e4nglich. ","tueroeffner":"am barrierefreien Eingang ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x auf dem Parkplatz in Richtung barrierefreier Zugang des Universit\u00e4thauptgeb\u00e4udes und 1x vor dem Eingang Goethestra\u00dfe 55.  ","aufzuege":"Ein Aufzug ist vor dem Haupteingang. Damit sind alle Etagen erreichbar. Eine automatische Stockwerkansage ist vorhanden","leitsystem":"Es gibt: Brailleschriftangaben an T\u00fcrschildern und im Aufzug, Markierung am Boden und eine automatische Stockwerkansage im Aufzug. "},"167189":{"rampe":"Geb\u00e4ude ist \u00fcber einen Aufzug zug\u00e4nglich. ","tueroeffner":"am barrierefreien Eingang ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x auf dem Parkplatz in Richtung barrierefreier Zugang des Universit\u00e4thauptgeb\u00e4udes und 1x vor dem Eingang Goethestra\u00dfe 55.  ","aufzuege":"Ein Aufzug ist vor dem Haupteingang. Damit sind alle Etagen erreichbar. Eine automatische Stockwerkansage ist vorhanden","anmerkungen":"WC-B in Bismarckstra\u00dfe 22 ist erreichbar."},"167198":{"rampe":"Geb\u00e4ude ist \u00fcber den Aufzug der Bismarckstra\u00dfe 20 zug\u00e4nglich. ","tueroeffner":"am barrierefreien Eingang ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x auf dem Parkplatz in Richtung barrierefreier Zugang des Universit\u00e4thauptgeb\u00e4udes und 1x vor dem Eingang Goethestra\u00dfe 55.  ","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im EG, Raum 5. Duschm\u00f6glichkeit ist vorhanden. Euroschloss vorhanden: nein"},"167199":{"parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x auf dem Parkplatz in Richtung barrierefreier Zugang des Universit\u00e4thauptgeb\u00e4udes und 1x vor dem Eingang Goethestra\u00dfe 55.  "},"167211":{"rampe":"Am Haupteingang ist eine Rampe. Die Steigung ist >6%.","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x in der Keplerstra\u00dfe (Ecke Stephanstra\u00dfe).","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im Verbindungsbau, EG, Raum 18. Bitte beachten: der Platz rechts ist < 0,95m, die Sitzh\u00f6he ist 0,52m und die H\u00f6he des Waschbeckens ist 0,94m. Euroschloss vorhanden: nein","aufzuege":"Ein Aufzug ist im rechten Teil des Geb\u00e4udes (Verwaltungsbau). Damit sind alle Etagen erreichbar. Bitte beachten: die T\u00fcr\u00f6ffnung ist manuell und die T\u00fcr ist 0,75m breit.","elternkind":"Eine Wickelm\u00f6glichkeit ist im 1. UG im Raum 01 vorhanden."},"167212":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist \u00fcber den Eingang am Parkplatz, sowie \u00fcber das Geb\u00e4ude Alte Universit\u00e4tsbibliothek (Bismarckstra\u00dfe 37) barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es gibt jedoch einige Stellpl\u00e4tze am Geb\u00e4ude."},"167241":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist bis zum EG \u00fcber den Hintereingang ebenerdig zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Es gibt jedoch Stellpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude.","aufzuege":"Bitte beachten: Es ist kein Personenaufzug vorhanden.","leitsystem":"Es sind Stufenmarkierungen im Treppenhaus vorhanden."},"167242":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht ebenerdig zug\u00e4nglich. Am Eingang befindet sich eine Stufe.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Es gibt jedoch Stellpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude."},"167251":{"rampe":"Das EG ist \u00fcber eine Hebeb\u00fchne am Eingang barrierefrei zug\u00e4nglich. F\u00fcr den Schl\u00fcssel der Hebeb\u00fchne bitte an Dozent*in wenden. Bitte beachten: Das 1. OG (Raum 101) ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","tueroeffner":"vorhanden","parkplaetze":"Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es gibt Stellpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude.","leitsystem":"Es gibt Stufenmarkierungen au\u00dfen am Eingang und Treppengel\u00e4nder im Flur. "},"167252":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen am Eingang. ","parkplaetze":"Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es gibt Stellpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude."},"167779":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist ebenerdig zug\u00e4nglich. Zur Werkstatt im 1. UG gelangt man \u00fcber den Personenaufzug.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es gibt keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he.","aufzuege":"Es befindet sich ein Personenaufzug im Treppenhaus. Bitte beachten: Die T\u00fcr ist <0,9m breit und der Aufzug muss manuell ge\u00f6ffnet werden."},"167780":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167797":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen am Eingang.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden."},"167798":{"parkplaetze":"Bitte beachten: Ein Behindertenparkplatz ist nicht ausgewiesen. Es gibt Parkm\u00f6glichkeiten direkt vor dem Geb\u00e4ude. "},"167807":{"parkplaetze":"Bitte beachten: Ein Behindertenparkplatz ist nicht ausgewiesen. Es gibt Parkm\u00f6glichkeiten direkt vor dem Geb\u00e4ude. ","elternkind":"Eine Wickelm\u00f6glichkeit ist im EG, Raum 3a vorhanden."},"167814":{"rampe":"Das Kellergeschoss ist \u00fcber den Seiteneingang (links) ebenerdig zug\u00e4nglich. EG und 1. OG sind nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. ","parkplaetze":"Bitte beachten: Ein Behindertenparkplatz ist nicht ausgewiesen. Es gibt Parkm\u00f6glichkeiten direkt vor dem Geb\u00e4ude. "},"167815":{"rampe":"Ebenerdiger Zugang \u00fcber das H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude. ","tueroeffner":"ja","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 4x auf dem Parkplatz vor dem H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude (4). ","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im Kellergeschoss, Raum 27. Bitte beachten: T\u00fcrklinke ist 1,04m hoch. Euroschloss vorhanden: ja","elternkind":"Eine Wickelm\u00f6glichkeit ist im Kellergeschoss, Raum 025 vorhanden."},"167828":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen am Eingang.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden."},"167829":{"parkplaetze":"Bitte beachten: Ein Behindertenparkplatz ist nicht ausgewiesen. Es gibt Parkm\u00f6glichkeiten direkt vor dem Geb\u00e4ude."},"167839":{"parkplaetze":"Bitte beachten: Ein Behindertenparkplatz ist nicht ausgewiesen. Es gibt Parkm\u00f6glichkeiten direkt vor dem Geb\u00e4ude."},"167840":{"parkplaetze":"Bitte beachten: Ein Behindertenparkplatz ist nicht ausgewiesen. Es gibt Parkm\u00f6glichkeiten direkt vor dem Geb\u00e4ude."},"167263":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befindet sich eine Rampe und Stufe.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Es gibt jedoch Stellpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude."},"167264":{"rampe":"Das EG ist barrierefrei \u00fcber den Haupteingang zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es gibt Stellpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude."},"167265":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht ebenerdig zug\u00e4nglich. Am Eingang befindet sich eine Stufe.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Es gibt jedoch Stellpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude."},"167274":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen am Eingang.","parkplaetze":"Es befinden sich 2 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem B\u00fcrogeb\u00e4ude Frankfurter Stra\u00dfe 94.","leitsystem":"Es gibt Stufenmarkierungen und Gel\u00e4nder im Treppenhaus. "},"167282":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist ebenerdig zug\u00e4nglich.","tueroeffner":"Die T\u00fcr am Haupteingang ist mit automatischem T\u00fcr\u00f6ffner ausgestattet. ","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. ","toilette":"Ein WC B befindet sich in Raum 8. Die Toilette ist beidseitig anfahrbar. Das Waschbecken ist unterfahrbar. Es ist eine Dusche mit verstellbarem Sitz vorhanden. Bitte beachten: Es sind keine Kleiderhaken vorhanden und der M\u00fclleimer hat einen Deckel."},"167283":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen am Eingang.","parkplaetze":"Es gibt 2 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude."},"167294":{"rampe":"Ebenerdiger Zugang \u00fcber den Hintereingang zur Sektionshalle und zum H\u00f6rsaal. Das restliche Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen au\u00dfen und im Geb\u00e4ude.","parkplaetze":"Es befinden sich 2 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude Frankfurter Stra\u00dfe 94 und Stellpl\u00e4tze hinter dem Geb\u00e4ude Frankfurter Stra\u00dfe 98.","aufzuege":"Ab dem 1. OG gibt es einen Aufzug.","leitsystem":"Es gibt Stufenmarkierungen im Treppenhaus."},"167295":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen am Eingang. ","parkplaetze":"Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es gibt Stellpl\u00e4tze hinter dem Geb\u00e4ude."},"167296":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen am Eingang.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Es gibt jedoch Stellpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude."},"167308":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist \u00fcber die beiden Hintereing\u00e4nge barrierefrei zug\u00e4nglich. Das UG ist \u00fcber ein Lift, rechts vom Haupteingang, zu erreichen. Um den Lift zu bedienen, bitte an Dozent*in wenden.","parkplaetze":"Es befindet sich 1 Behindertenparkplatz vor dem Seiteneingang, rechts vom Haupteingang. Es befinden sich 2 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem B\u00fcrogeb\u00e4ude Frankfurter Stra\u00dfe 94.","toilette":"Es befindet sich 1 WC B im EG (Raum 9a) und 1 WC B im UG (Raum 011). Letzteres ist mit einem elektrischen T\u00fcr\u00f6ffner ausgestattet. Bitte beachten: WC ist nicht von rechts anfahrbar. Es gibt keinen zus\u00e4tzlichen Sp\u00fclknopf.","aufzuege":"Im Treppenhaus gibt es einen Aufzug ohne Brailleschriftangaben und Stockwerkansage. Die T\u00fcr ist manuell und <0,9m breit. Mit dem Aufzug werden alle Etagen erreicht.","leitsystem":"Es gibt Gel\u00e4nder im Treppenhaus.","erstehilfe":"Ein Eltern-Kind-Raum befindet sich im UG (Raum 036a). Bitte beachten: Zugang zum Geb\u00e4udeteil nur mit Ausweis."},"167319":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen am Eingang.","parkplaetze":"Es befindet sich 1 Behindertenparkplatz links vom Eingang, vor dem Geb\u00e4ude Frankfurter Stra\u00dfe 98."},"167320":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. "},"167860":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen."},"167861":{"rampe":"Die Stockwerke sind \u00fcber einen Aufzug zug\u00e4nglich. ","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im 8. OG, Raum 816. Euroschloss vorhanden: nein","aufzuege":"Ein Aufzug ist am Haupteingang. Damit sind alle Etagen erreichbar. Bitte beachten: manuelle T\u00fcr\u00f6ffnung, Kabinengr\u00f6\u00dfe: 1x1,10m, ohne akustische Ansage oder Brailleschriftangabe "},"167874":{"parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x auf dem Parkplatz in Richtung barrierefreier Zugang des Universit\u00e4thauptgeb\u00e4udes und 1x vor dem Eingang Goethestra\u00dfe 55.  ","anmerkungen":"Bez\u00fcglich barrierefreiem Zugang bitte R\u00fccksprache mit dem entsprechenden Dozenten halten."},"167887":{"rampe":"Hinter dem Geb\u00e4ude ist eine Rampe. Vor dem Senatssaal sind 3 Stufen ohne Aufzug\/Rampe, vor dem Haupteingang des Raum 232 (Biologischen H\u00f6rsaal) sind 8 Stufen und vor Raum 315 (Seminarraum) sind 4 Stufen mit provisorischen Rampe (ca. 30\u00b0).","tueroeffner":"am barrierefreien Eingang ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x auf dem Parkplatz in Richtung barrierefreier Zugang des Universit\u00e4thauptgeb\u00e4udes und 1x vor dem Eingang Goethestra\u00dfe 55.  ","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im EG, Raum 19. Bitte beachten: die Zugangst\u00fcr in den Vorraum ist schwer zu \u00f6ffnen, der T\u00fcrgriff ist 1,15m hoch und der St\u00fctzgriff rechts ist nicht beweglich. Euroschloss vorhanden: nein. Eine barrierefreie Toilette ist im EG, Raum 16. Bitte beachten: die Zugangst\u00fcr ist schwer zu \u00f6ffnen, und der T\u00fcrgriff ist 1,15m hoch und das Waschbecken ist 1,07m hoch. Euroschloss vorhanden: nein.","aufzuege":"Es gibt zwei Aufz\u00fcge. Ein Aufzug ist am barrierefreien Eingang. Damit sind alle Etagen erreichbar (auch Zwischengeschosse). Eine automatische Stockwerkansage und Brailleschriftangaben sind vorhanden. Ein Aufzug ist in der Eingangshalle. Damit sind alle Etagen erreichbar (nicht: Zwischengeschosse). Bitte beachten: der Aufzug ist ohne akustische Ansage und ohne Brailleschriftangaben.","elternkind":"Eine Wickelm\u00f6glichkeit ist im EG, Raum 47 vorhanden."},"167889":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167904":{"parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden."},"167917":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167918":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167919":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167921":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167329":{"rampe":"Das Erdgeschoss ist \u00fcber einen Seiteneingang, rechts vom Haupteingang, barrierefrei zug\u00e4nglich. Bitte beachten: Das 1. OG ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Es befindet sich 1 Behindertenparkplatz vor dem Seiteneingang des Geb\u00e4udes Frankfurter Stra\u00dfe 98. Es gibt weitere Stellpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude."},"167341":{"rampe":"Der Geb\u00e4udeteil 104 ist ebenerdig durch den Haupteingang zug\u00e4nglich. Der Geb\u00e4udeteil 106 ist durch den Haupteingang nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt jedoch einen Aufzug au\u00dfen am Geb\u00e4ude, mit dem alle Stockwerke erreicht werden. Der Aufzug wird mit Schl\u00fcssel bedient. Bitte hierf\u00fcr an Dozent*in wenden.","parkplaetze":"Es ist kein ausgewiesener Behindertenparkplatz vorhanden. Es besteht jedoch die M\u00f6glichkeit vor dem Geb\u00e4ude zu parken.","toilette":"Es befindet sich ein WC B im EG (Raum 62b).","aufzuege":"Im Geb\u00e4udeteil 106 gibt es au\u00dfen einen Personenaufzug. Mit dem Aufzug werden alle Stockwerke erreicht.","leitsystem":"Es gibt Gel\u00e4nder im Treppenhaus.","anmerkungen":"Bitte beachten: Die Zwischenflure im Geb\u00e4udeteil 106 sind durch Feuerschutzt\u00fcren abgetrennt. "},"167347":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167358":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist durch den Haupteingang barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es gibt Stellpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude."},"167368":{"rampe":"Der Haupteingang ist nicht ebenerdig\/barrierefrei. Alle Eing\u00e4nge sind mit Stufen versehen. Am Hintereingang befindet sich nur eine Schwelle.","parkplaetze":"Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es gibt Stellpl\u00e4tze zwischen den Geb\u00e4uden 110 und 126.","leitsystem":"Ab dem 1. OG sind Stufenmarkierungen im Treppenhaus vorhanden."},"167369":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. "},"167370":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. "},"167378":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen. Zugang nur mit Befugnis \u00fcber Seiten\/Hintereingang m\u00f6glich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Es befindet sich 1 Behindertenparkplatz vor dem Geb\u00e4ude Frankfurter Stra\u00dfe 126."},"167385":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167938":{"rampe":"Ebenerdiger Zugang ist links neben dem Haupteingang. ","tueroeffner":"Ein elektrischer T\u00fcr\u00f6ffner ist links neben dem Haupteingang. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x vor dem Eingang zur UB (41), 1x am Hintereingang der UB, 2x neben Geb\u00e4ude der GGK (42), 3x gegen\u00fcber des Geb\u00e4udes Alter-Steinbacher-Weg 44, 3x vor dem Eingang von Haus F und 3x vor der Hauptmensa (17) ","toilette":"Barrierefreie Toiletten sind im EG, Raum 82, im 1. OG, Raum 162 sowie im 2. OG, Raum 262. Hebehilfe sind jeweils vorhanden. Bitte beachten: Die T\u00fcrklinken sind 1,04m hoch, die Waschbeckenh\u00f6hen sind 0,8m und die Sitzh\u00f6hen 0,5m. Euroschl\u00f6sser sind jeweils vorhanden. Eruo-Schl\u00fcssel k\u00f6nnen an der Ausleihtheke im EG ausgeliehen werden.","aufzuege":"Es gibt 3 Aufz\u00fcge. Besucher*innen verwenden bitte den Aufzug im Treppenraum. Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Bitte beachten: T\u00fcr ist 80cm breit, die Knopfh\u00f6he (1) au\u00dfen: 1,42m (2) innen: 1,54m und der Aufzug ist ohne akustische Ansage und ohne Brailleschriftangabe. ","leitsystem":"Es gibt: Stufenmarkierungen im Treppenhaus ","anmerkungen":"F\u00fcr Bibliotheksr\u00e4ume gilt: der Durchgang zwischen den Regalen ist 0,7m breit. ","elternkind":"Eine Wickelm\u00f6glichkeit ist im EG, Raum 15 vorhanden.","erstehilfe":"Ein Erste-Hilfe-Raum ist im EG, Raum 15 vorhanden. Liegem\u00f6glichkeit ist vorhanden."},"167939":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167940":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167942":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"168000":{"rampe":"Am Hintereingang ist eine Rampe (ca. 7\u00b0). ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x  neben dem barrierefreien Eingang. ","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im EG, Raum 14. Es ist eine Duschm\u00f6glichkeit vorhanden. Bitte beachten: der T\u00fcrgriff ist 1,04m hoch. Euroschloss vorhanden: ja","aufzuege":"Der Aufzug befindet sich am Haupteingang. Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Bitte beachten: Die Zugangst\u00fcr ist 0,8m breit, es gibt keine automatische Stockwerkansage und keine Brailleschriftangaben. ","anmerkungen":"Die T\u00fcr auf dem Weg barrierefreier Eingang - Aufzug ist schwer.","elternkind":"Eine Wickelm\u00f6glichkeit ist im 1. OG, Raum 101 vorhanden.Ein Eltern-Kind-Raum ist im 1. OG, Raum 112 vorhanden."},"167403":{"rampe":"Am Eingang befindet sich eine Rampe.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. "},"167404":{"rampe":"Am Eingang befindet sich eine Rampe.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. "},"167405":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen am Eingang. ","parkplaetze":"Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es gibt Stellpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude."},"167406":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. "},"167407":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze vorhanden."},"167418":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist durch den Haupteingang barrierefrei zug\u00e4nglich.","tueroeffner":"vorhanden","parkplaetze":"Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es gibt Stellpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude."},"167435":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist \u00fcber die Seiteneing\u00e4nge ebenerdig zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. ","aufzuege":"Bitte beachten: Es ist ein Lastenaufzug vorhanden."},"167458":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist \u00fcber den Zugang Aulweg 128 ebenerdig zug\u00e4nglich.","anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167466":{"parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x auf dem Parkplatz in Richtung barrierefreier Zugang des Universit\u00e4thauptgeb\u00e4udes und 1x vor dem Eingang Goethestra\u00dfe 55.","anmerkungen":"Es gibt Stufen vor dem Haupteingang. "},"168014":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist barrierearm zug\u00e4nglich. Am Eingang befindet sich eine T\u00fcrschwelle.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Es gibt Stellpl\u00e4tze hinter dem Haus.","aufzuege":"Bitte beachten: Es ist kein Personenaufzug vorhanden. Das EG ist jedoch ebenerdig zug\u00e4nglich."},"168018":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist barrierearm zug\u00e4nglich. Am Eingang befindet sich eine T\u00fcrschwelle.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Es gibt Stellpl\u00e4tze hinter dem Haus.","aufzuege":"Bitte beachten: Es ist kein Personenaufzug vorhanden. Das EG ist jedoch ebenerdig zug\u00e4nglich.","elternkind":"Es gibt einen Kinderspielraum im EG (Raum 2)."},"168023":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"168032":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen.","parkplaetze":"Bitte beachten: Vor dem Geb\u00e4ude gibt es keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze. Es befinden sich einige Stellpl\u00e4tze im Hinterhof."},"168045":{"leitsystem":"Es gibt: Stufenmarkierung im Treppenhaus"},"168046":{"toilette":"Eine barrierefreie Toilette befindet sich im EG, Raum 3. Euroschloss vorhanden: ja"},"168047":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befindet sich eine Stufe. Das Geb\u00e4ude befindet sich im Wald. Der Untergrund ist dementsprechend schwer befahrbar.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze vorhanden. Es gibt die M\u00f6glichkeit auf dem Gel\u00e4nde zu parken.","toilette":"Bitte beachten: Ein WC B ist auf dem gesamten Gel\u00e4nde nicht vorhanden."},"168058":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist \u00fcber den Haupteingang und alle Seiteneing\u00e4nge barrierefrei zug\u00e4nglich. Der Seminarraum C 207 ist \u00fcber den Personenaufzug an der Pforte erreichbar.","tueroeffner":"Automatische T\u00fcr\u00f6ffner sind am Seiten- und Hintereingang vorhanden.","parkplaetze":"Es befindet sich 1 Behindertenparkplatz auf dem gro\u00dfen Parkplatz hinter dem Geb\u00e4ude.","toilette":"Es befindet sich ein WC B im EG (Raum B5), im 1. OG des Nebengeb\u00e4udes (Raum E130), 2. OG (E261), 3. OG (E329). Die WCs sind mit Euroschloss ausgestattet.","aufzuege":"Es ist ein Personenaufzug mit Brailleschriftangaben und automatischer Stockwerkansage im Bereich D, gegen\u00fcber der Pforte, vorhanden.","leitsystem":"Am Seiteneingang (West) sowie Hintereingang befindet sich ein Blindenleitsystem. Das Blindenleitsystem f\u00fchrt von der Bushaltestelle Haydnstra\u00dfe zum Seiteneingang.","elternkind":"Es befindet sich ein Eltern-Kind-Raum im EG (B8). Im Raum gibt es eine Wickelm\u00f6glichkeit sowie einen Erste-Hilfe-Koffer.","erstehilfe":"In Raum B8 befindet sich eine Liege und ein Erste-Hilfe-Koffer."},"168078":{"parkplaetze":"Ein Behindertenparkplatz findet sich 1x neben dem barrierefreien Eingang des Zeughauses. "},"168079":{"rampe":"Hinter dem Geb\u00e4ude (Richtung Parkplatz) ist ein ebenerdiger Zugang ins Geb\u00e4ude. Vor Raum 12a sind Stufen ohne Aufzug\/Rampe. F\u00fcr Raum 10 (H\u00f6rsaal) gilt: Zugang \u00fcber den barrierefreien Eingang des Geb\u00e4udes, dann \u00fcber  Seminarraum 3 und den Treppenraum. Raum 10 (H\u00f6rsaal) ist nur bis zu Beginn der Stufen zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Behindertenparkplatz findet sich 1x neben dem barrierefreien Eingang.","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im 2. OG, Raum 226. Es ist eine Duschm\u00f6glichkeit vorhanden. Euroschloss vorhanden: ja","aufzuege":"Ein Aufzug ist im Treppenraum. Damit sind alle Etagen erreichbar. Eine automatische Stockwerkansage ist vorhanden. Der Aufzug ist von zwei Seiten zug\u00e4nglich. Bitte beachten: Es gibt keine Brailleschriftangaben und die Knopfh\u00f6he innen ist 1,40m.","leitsystem":"Es gibt: automatische Stockwerkansage im Aufzug","anmerkungen":"F\u00fcr Bibliotheksr\u00e4ume gilt: der Durchgang zwischen den Regalen ist 0,7m breit.","erstehilfe":"Ein Erste-Hilfe-Raum ist im EG, Raum 12a vorhanden. Liegem\u00f6glichkeit ist vorhanden."},"167474":{"rampe":"Am Haupteingang ist eine Rampe. ","tueroeffner":"am Haupteingang ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 1x in direkter Verl\u00e4ngerung zur Rampe am Haupteingang und 2x l\u00e4ngs zum rechten Fl\u00fcgel des Geb\u00e4udes.","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im EG, Raum 14. Euroschloss vorhanden: ja","aufzuege":"Ein Aufzug ist am Haupteingang. Damit sind alle Etagen erreichbar. Eine automatische Stockwerkansage ist vorhanden. Treppenlift im EG: Schl\u00fcssel kann im Personalrat (EG) und im Sekretariat der Zentralen Studienberatung (1. OG) geholt werden.","leitsystem":"Es gibt: Brailleschriftangaben an T\u00fcrschildern, Markierung am Boden (vom Haupteingang zum Aufzug und den B\u00fcros der Beraterin f\u00fcr behinderte\/chronisch kranke Studierende (1.OG) und zur Schwerbehindertenvertretung (2.OG) und eine automatische Stockwerkansage im Aufzug. ","elternkind":"Eine Spielecke befindet sich im Studierendensekretariat im EG. Ein Wickel- und Stillm\u00f6glichkeit ist im 1. OG im Raum 126 vorhanden.","erstehilfe":"Ein Erste-Hilfe-Raum ist im 1. OG, Raum 126 vorhanden."},"167485":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen. ","anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167486":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen. ","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es befinden sich  Stellpl\u00e4tze hinter dem Geb\u00e4ude. In den Hinterhof f\u00fchrt eine Rampe (Neigung >6%)."},"167495":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen. ","anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"167496":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist \u00fcber den Haupt- und Hintereingang barrierefrei zug\u00e4nglich. Die H\u00f6rs\u00e4le sind nur bis zu den Stufen barrierefrei zug\u00e4nglich. F\u00fcr Dozenten gibt es einen Zugang \u00fcber das Kellergeschoss Heinrich-Buff-Ring 16.","parkplaetze":"Bitte beachten: Ein Behindertenparkplatz ist nicht ausgewiesen. Es gibt Parkm\u00f6glichkeiten direkt hinter dem Geb\u00e4ude. ","toilette":"Eine barrierefreie Toilette befindet sich im EG Raum 29, neben der Damentoilette.","leitsystem":"Es gibt an allen Treppeng\u00e4ngen Stufenmarkierungen."},"167497":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden."},"167511":{"rampe":"Die Eing\u00e4nge zum Geb\u00e4ude sind ebenerdig zug\u00e4nglich. Bitte beachten: Die T\u00fcren am Eingang lassen sich schwer \u00f6ffnen. Der n\u00f6rdliche Eingang ist nur \u00fcber Treppen zu erreichen.","aufzuege":"Ein Personenaufzug mit Brailleschrift und automatischer Stockwerkansage befindet sich im s\u00fcdlichen Teil des Geb\u00e4udes. Es sind alle Etagen mit dem Aufzug erreichbar. T\u00fcr = 0,89m breit. ","anmerkungen":"Beachte: Der Flurbereich im Geb\u00e4ude ist mit T\u00fcren abgegrenzt. ","erstehilfe":"Ein Sozialraum ist im EG (Raum 26) vorhanden."},"167526":{"rampe":"Alle Eing\u00e4nge sind stufen-\/schwellenlos.","tueroeffner":"Alle Eing\u00e4nge sind mit elektrischem T\u00fcr\u00f6ffner ausgestattet.","parkplaetze":"Es befinden sich 2 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem Eingang zum 2. UG. Es befinden sich weitere 5 Behindertenparkpl\u00e4tze an der Nordseite, vor Haus 20.","toilette":"Barrierefreie Toiletten befinden sich im 2. UG (Raum A0018) im EG (Raum A6 (Die Toilette ist nur von rechts und vorne anfahrbar.)), im 1.OG (Raum A105) und im 2. OG (Raum A206). Duschm\u00f6glichkeiten sind vorhanden.","aufzuege":"Ein Personenaufzug mit Brailleschrift und automatischer Stockwerkansage befindet sich im \u00f6stlichen Teil des Geb\u00e4udes. Es sind alle Etagen mit dem Aufzug erreichbar. Bitte beachten: T\u00fcr <0,9m breit ","leitsystem":"Am Westeingang (EG) sowie am Osteingang (2. UG) befindet sich ein Blindenleitsystem.","anmerkungen":"Die Zwischenflure sind mit elektronischen T\u00fcr\u00f6ffnern ausgestattet. Die Zwischenebenen zwischen Instituts- und Praktikumsgeb\u00e4ude sind mit elektronischen T\u00fcr\u00f6ffnern ausgestattet. Der Ausgang zur Terrasse im 2. UG ist mit elektronischem T\u00fcr\u00f6ffner ausgestattet.","liege":"Es befindet sich ein Ruhe-\/Lieger\u00e4ume im 2. UG (Raum A 0014). Eine Liege und ein Erste-Hilfe Koffer sind vorhanden.","erstehilfe":"Es befindet sich eine Liegem\u00f6glichkeit im Erste-Hilfe Raum (A0014)"},"167545":{"rampe":"Alle Eing\u00e4nge sind stufen-\/schwellenlos.","tueroeffner":"Alle Eing\u00e4nge sind mit elektrischem T\u00fcr\u00f6ffner ausgestattet.","toilette":"Barrierefreie Toiletten befinden sich im 1.UG (Raum C 013, C 014) und im EG (Raum C 3). Eine Duschm\u00f6glichkeit sind vorhanden.","aufzuege":"Ein Personenaufzug mit Brailleschriftangaben und automatischer Stockwerkansage ist vorhanden. Es sind alle Etagen mit dem Aufzug erreichbar.","leitsystem":"An beiden Eing\u00e4ngen ist ein Blindenleitsystem vorhanden. In den H\u00f6rs\u00e4len C 1, C2, C5a, C5b (EG) und C 112 (1. OG) sind Stufenmarkierungen und Gel\u00e4nder vorhanden.","elternkind":"Ein Eltern-Kind-Raum befindet sich im 1. OG (Raum 119)."},"168089":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen.","parkplaetze":"Es befindet sich 1 Behindertenparkplatz am Hintereingang des Geb\u00e4udes Senckenbergstra\u00dfe 3."},"168103":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden."},"168104":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen.","anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"168106":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden."},"168107":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden."},"168108":{"rampe":"Am Haupteingang ist eine Rampe. Raum 18 (H\u00f6rsaal) ist nur bis zu Beginn der Stufen zug\u00e4nglich. Vor Raum 17 und 19 sind Stufen ohne Aufzug\/Rampe.","tueroeffner":"am Haupteingang","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im EG, Raum 23. Es ist eine Duschm\u00f6glichkeit vorhanden. Bitte beachten: Die Abst\u00e4nde rechts und links ist < 95cm und der T\u00fcrgriff ist 1,05m hoch. Euroschloss vorhanden: nein","aufzuege":"Ein Aufzug ist im Flur (an der Ecke). Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Eine automatische Stockwerkansage ist vorhanden. Bitte beachten: Es gibt keine Brailleschriftangaben.","erstehilfe":"Ein Erste-Hilfe-Raum ist im EG, Raum 17 (Garderobe zum Botanischen H\u00f6rsaal) vorhanden. Liegem\u00f6glichkeit ist vorhanden."},"168109":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. ","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden."},"168136":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen.","parkplaetze":"Bitte beachten: Vor dem Geb\u00e4ude gibt es keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze. Es befinden sich jedoch Stellpl\u00e4tze vor dem Eingang."},"168137":{"parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x auf dem Parkplatz in Richtung barrierefreier Zugang des Universit\u00e4thauptgeb\u00e4udes und 1x vor dem Eingang Goethestra\u00dfe 55.  ","aufzuege":"Ein Aufzug ist im Flur (an der Ecke). Damit sind alle Etagen erreichbar. Bitte beachten: Kabinengr\u00f6\u00dfe: 1,33mx0,8m, T\u00fcr\u00f6ffnung ist manuell.  "},"168149":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist  barrierearm zug\u00e4nglich. Es gibt eine T\u00fcrschwelle am Eingang. Das 1. OG ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befindet sich eine Treppe. Der Untergrund auf dem gesamten Gel\u00e4nde ist absch\u00fcssig und nur schwer mit dem Rollstuhl befahrbar. ","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze vorhanden. Es gibt die M\u00f6glichkeit auf dem Gel\u00e4nde zu parken.","toilette":"Bitte beachten: Ein WC B ist auf dem gesamten Gel\u00e4nde nicht vorhanden. Am Eingang zu den Toiletten befinden sich sehr hohe Stufen."},"168150":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"168154":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"168155":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es ist kein Behindertenparkplatz ausgewiesen. Es gibt Parkm\u00f6glichkeiten vor dem Geb\u00e4ude. "},"168156":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befinden sich Stufen.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es gibt keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude. Es befinden sich Stellpl\u00e4tze hinter dem Haus."},"167551":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist ebenerdig bis zum EG zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Vor dem Geb\u00e4ude gibt es keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze. Es befinden sich jedoch einige Stellpl\u00e4tze vor dem Eingang. Es befinden sich 5 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude Heinrich-Buff-Ring 20.","aufzuege":"Es befindet sich ein Personenaufzug im Geb\u00e4ude. Mit dem Aufzug werden alle Etagen erreicht."},"167552":{"rampe":"Am Haupteingang (EG) befindet sich eine kurze Rampe (Neigung >6%). Das Geb\u00e4ude ist ebenerdig \u00fcber den Hintereingang (1. OG) zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Vor dem Geb\u00e4ude befinden sich 5 Behindertenparkpl\u00e4tze."},"167561":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist ebenerdig zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Vor dem Geb\u00e4ude gibt es keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze. Es befinden sich jedoch einige Stellpl\u00e4tze vor dem Eingang. Es befinden sich 5 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude Heinrich-Buff-Ring 20."},"167562":{"rampe":"Alle Eing\u00e4nge sind stufen-\/schwellenlos. Bitte beachten: Die Eingangst\u00fcren lassen sich schwer \u00f6ffnen. ","tueroeffner":"Am Haupteingang befindet sich ein elektrischer T\u00fcr\u00f6ffner.","parkplaetze":"Bitte beachten: Ein barrierefreier Parkplatz ist nicht ausgewiesen. Es gibt Parkm\u00f6glichkeiten hinter dem Geb\u00e4ude.","toilette":"Barrierefreie Toiletten befinden sich im EG (Raum L025, Euroschloss vorhanden: ja), im 1. OG (Raum L125, Euroschloss vorhanden: ja), im 2. OG (Raum L224, Euroschloss vorhanden: ja), im 3. OG (Raum L326) und im 4. OG (Raum L424). Bitte beachten: der Zugang zum WC im EG (Raum L025) f\u00fchrt durch eine Feuerschutzt\u00fcr ohne T\u00fcr\u00f6ffner. ","aufzuege":"Es befinden sich 3 Personenaufz\u00fcge und 1 Lastenaufzug im Geb\u00e4ude. Bitte beachten: Alle Personenaufz\u00fcge sind ohne Brailleschriftangaben und automatische Stockwerkansage. Die Kn\u00f6pfe befinden sich in >1m H\u00f6he. Die T\u00fcren sind 0,8m breit.","leitsystem":"Die Stufen im gesamten Treppenhaus sind mit Stufenmarkierungen ausgestattet. Bitte beachten: Die T\u00fcrschilder im Geb\u00e4ude sind ohne Brailleschriftangaben.","liege":"Es befinden sich ein Ruhe-\/Lieger\u00e4ume in folgenden R\u00e4umen: 1. OG (Raum M114), 2. OG (Raum B238), 3. OG (Raum L341 und Raum M324), 4. OG (Raum M416). Erste-Hilfe Koffer sind jeweils vorhanden.","elternkind":"Ein Eltern-Kind-Raum befindet sich im EG (Raum B004). Vor dem Raum befindet sich eine Liege und W\u00e4rmedecke.","erstehilfe":"Vor dem Eltern-Kind-Raum im EG (Raum B004) befindet sich eine Liege mit W\u00e4rmedecke."},"167576":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist barrierearm zug\u00e4nglich. Bitte beachten: Am Eingang befindet sich eine kleine Stufe.","parkplaetze":"Bitte beachten: Vor dem Geb\u00e4ude gibt es keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze. "},"167577":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist ebenerdig zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es gibt keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he."},"167586":{"rampe":"Ebenerdiger Zugang zum Nordteil des Geb\u00e4udes. Bitte beachten: die Zwischenflure auf allen Etagen sind mit Feuerschutzt\u00fcren abgetrennt. ","tueroeffner":"nicht vorhanden","parkplaetze":"Bitte beachten: Ein barrierefreier Parkplatz ist nicht ausgewiesen. Es gibt Parkm\u00f6glichkeiten vor dem Geb\u00e4ude.","toilette":"Barrierefreie Toiletten befinden sich im EG (Raum 10a, Euroschloss vorhanden: ja) und im 4. OG (Raum 409, Waschbecken = 0,9m hoch. Handtuchhalter = 1,4m hoch)","aufzuege":"Ein Personenaufzug mit Brailleschriftangaben und automatischer Stockwerkansage ist im westlichen und mittleren Teil des Geb\u00e4udes vorhanden. Mit dem Aufzug werden alle Stockwerke erreicht. Ein weiterer Aufzug befindet sich im \u00f6stlichen Teil des Geb\u00e4udes, hier bitte beachten: T\u00fcr < 0,8m breit.","leitsystem":"Bitte beachten: Ein Blindenleitsystem ist nicht vorhanden. Die Stufen im Treppenhaus sind ohne Markierung.","anmerkungen":"Bitte beachten: Die T\u00fcren zu den Zwischenfluren sind ohne elektronischen T\u00fcr\u00f6ffner.","liege":"Es befindet sich ein Ruhe-\/Lieger\u00e4ume im 1. OG (Raum 107). Erste-Hilfe Koffer vorhanden."},"167587":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist ebenerdig zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Vor dem Geb\u00e4ude gibt es keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze. "},"167599":{"rampe":"Alle Eing\u00e4nge sind barrierefrei zug\u00e4nglich. Unten gibt es automatische Schiebet\u00fcren. Am Seiteneingang gibt es einen T\u00fcr\u00f6ffner. Bitte beachten: Zugang zur Cafeteria durch schwere Feuerschutzt\u00fcren.","tueroeffner":"vorhanden","parkplaetze":"Bitte beachten: Ein barrierefreier Parkplatz ist nicht ausgewiesen. Es gibt Parkm\u00f6glichkeiten vor dem Geb\u00e4ude.","toilette":"Eine barrierefreie Toilette befindet sich im Untergeschoss neben der Cafeteria (Raum 010). Bitte beachten: WC ohne R\u00fcckenlehne. Es ist sehr eng in dem Raum. Weitere barrierefreie Toiletten befinden sich im EG (Raum 67) und im 2. OG (Raum 247). Bitte jeweils beachten: Es befindet sich eine separate Kabine im WC. Es ist nur rechts eine fixierte St\u00fctzhalterungen vorhanden, keine R\u00fcckenlehne und der Sitz ist nur einseitig anfahrbar. ","aufzuege":"Ein Personenaufzug mit automatischer Stockwerkansage befindet sich im s\u00fcdlichen Teil des Geb\u00e4udes. Mit dem Aufzug werden alle Stockwerke erreicht. Bitte beachten: Die T\u00fcr ist 0,8m breit. ","erstehilfe":"Es befindet sich ein Sanit\u00e4tsraum im UG (Raum 031)."},"167607":{"rampe":"Ebenerdiger Zugang zu Nord- und S\u00fcdteil des Geb\u00e4udes. Schiebet\u00fcr und Dreht\u00fcr sind vorhanden. Bitte beachten: Die Zwischenflure im Geb\u00e4ude sind durch schwere Feuerschutzt\u00fcren abgetrennt. Die untere Etage der Bibliothek (5.OG), inkl. der Gruppenarbeitsr\u00e4ume, ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Es befinden sich 2 Behindertenparkpl\u00e4tze  n\u00f6rdlich vom Heinrich-Buff Ring 58. Bitte beachten: Von den Parkpl\u00e4tzen zum Eingang f\u00fchrt ein gepflasterter Weg mit > 6% Neigung."},"167608":{"rampe":"Ebenerdiger Zugang zum Geb\u00e4ude. Bitte beachten: zum H\u00f6rsaal f\u00fchrt eine Rampe (Neigung: >6%)","parkplaetze":"Es befinden sich 2 Behindertenparkpl\u00e4tze  n\u00f6rdlich vom Heinrich-Buff Ring 58. Bitte beachten: Von den Parkpl\u00e4tzen zum Eingang f\u00fchrt ein gepflasterter Weg mit > 6% Neigung."},"168157":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"168180":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist barrierefrei zug\u00e4nglich. Bitte beachten: Am Eingang gibt es eine schwere Feuerschutzt\u00fcr.","parkplaetze":"Es befinden sich 2 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude.","aufzuege":"Ein Personenaufzug ist vorhanden."},"168189":{"rampe":"Bitte beachten: Das 1. OG ist barrierearm \u00fcber den Hintereingang zug\u00e4nglich. Der Weg dorthin f\u00fchrt sehr steil \u00fcber die Zufahrt Von-Stumm-Stra\u00dfe (Neigung > 6%) Das Kachelofenzimmer, der Kindersaal, das Altanzimmer, die Behindertentoilette und ein G\u00e4stezimmer sind so zu erreichen. An der Rampe zum Eingang befindet sich ein Spalt, f\u00fcr den es eine flexible \u00dcberbr\u00fcckung gibt. In das EG gelangt man \u00fcber eine flexible Rampe, die an den Treppenstufen angebracht wird. Hierzu bitte an Hausmeister wenden!","parkplaetze":"Es ist ein Behindertenparkplatz hinter dem Hauptgeb\u00e4ude vorhanden. Zufahrt \u00fcber: Von-Stumm Stra\u00dfe","toilette":"Im 1. OG befindet sich eine provisorische Behindertentoilette mit Halterungen und Dusche mit verstellbarem Sitz. Bitte beachten: Im EG kann nur die Damentoilette aufgrund der T\u00fcrbreite f\u00fcr Rollis genutzt werden. Es sind keine Halterungen vorhanden.","leitsystem":"Es sind Stufenmarkierungen im Hauptseminarraum vorhanden. ","anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel in allen Seminarr\u00e4umen. Bitte beachten: Die T\u00fcr zum Altanzimmer ist sehr eng (Breite < 0,8m). Das einzige barrierefrei zug\u00e4ngliche G\u00e4stezimmer auf dem Gel\u00e4nde befindet sich im 1. OG des Schlosses.","erstehilfe":"Ein Erste-Hilfe-Raum befindet sich im 1. OG."},"168202":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist bis zum EG teilweise barrierearm zug\u00e4nglich. Zum 1. OG f\u00fchren Treppen. ","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es befinden sich jedoch Stellpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude."},"168204":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist bis zum EG barrierearm zug\u00e4nglich. Es befinden sich Abs\u00e4tze an den Eing\u00e4ngen. Das UG ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es ist nur \u00fcber eine Treppe zu erreichen.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es befinden sich jedoch Stellpl\u00e4tze auf dem Hof."},"168205":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es befinden sich Stufen an allen Eing\u00e4ngen.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze vorhanden. Es gibt vor dem Geb\u00e4ude Platz zum Parken."},"168206":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Das UG ist barrierearm zug\u00e4nglich. Es sind Stufen vorhanden. Der Boden um das Geb\u00e4ude ist gepflastert und uneben.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es gibt vor dem Geb\u00e4ude Platz zum Parken."},"168207":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist barrierearm bis zum EG zug\u00e4nglich. Am Eingang befindet sich eine Rampe (Neigung > 6%). Das 1. OG und UG sind nicht barrierefrei zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es befinden sich jedoch Stellpl\u00e4tze auf dem Hof.","toilette":"Bitte beachten: Behindertengerechte Toiletten sind nicht vorhanden. Es befinden sich Toiletten im EG, diese sind jedoch sehr eng.","anmerkungen":"Bitte beachten: Der Untergrund auf dem gesamten Gel\u00e4nde ist schwer befahrbar. "},"168211":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist bis zum EG barrierearm zug\u00e4nglich. Es befinden sich Abs\u00e4tze an den Eing\u00e4ngen. Das 1. OG ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es ist nur \u00fcber eine Treppe zu erreichen.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es befinden sich jedoch Stellpl\u00e4tze auf dem Hof."},"168213":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist offen zug\u00e4nglich. Das 1. OG ist nur \u00fcber eine Treppe zu erreichen.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Es befinden sich jedoch Stellpl\u00e4tze auf dem Hof."},"508968":{"rampe":"Die barrierefreie Toilette ist ebenerdig zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Ein Behindertenparkplatz ist nicht ausgewiesen. Es gibt Parkm\u00f6glichkeiten direkt vor dem Geb\u00e4ude.","toilette":"Eine provisorische barrierefreie Toilette ist vor dem Haupteingang des Geb\u00e4udes. Bitte beachten: der Platz links ist < 0,95m. Der T\u00fcrgriff ist 1,05m hoch und keine St\u00fctzen rechts."},"507428":{"rampe":"Der Mobile H\u00f6rsaal ist ebenerdig zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Ein Behindertenparkplatz ist nicht ausgewiesen. Es gibt Parkm\u00f6glichkeiten direkt vor dem Geb\u00e4ude.","toilette":"Eine provisorische barrierefreie Toilette ist vor dem Haupteingang des Geb\u00e4udes. Bitte beachten: der Platz links ist < 0,95m. Der T\u00fcrgriff ist 1,05m hoch und keine St\u00fctzen rechts.","anmerkungen":"Ausweichh\u00f6rsaal f\u00fcr Phil. II, A 014 (Audimax). Der Mobile H\u00f6rsaal befindet sich im Campusbereich Recht und Wirtschaft. Der H\u00f6rsaal hat keine Klimaanlage. Hinter dem Dozentenpult befindet sich ein L\u00fcftungsregler mit 3 Stufen. Mit diesem wird dem H\u00f6rsaal Frischluft zugef\u00fchrt und die Luft im Firstbereich abgesaugt. Pultmikrofon und Ansteckmikrofon, Handmikrofon muss bei Bedarf bei den Hausmeistern angefragt werden"},"497741":{"rampe":"Der Erweiterungsbau ist \u00fcber das UG barrierefrei zug\u00e4nglich. Am Eingang befindet sich ein Lift mit dem man in das UG gelangt. Um das Lift zu bedienen, bitte an Dozent*in wenden.","parkplaetze":"Vor dem Erweiterungsbau befindet sich 1 Behindertenparkplatz, sowie weitere Stellpl\u00e4tze auf der gegen\u00fcberliegenden Seite.","toilette":"Bitte beachten: Im Erweiterungsbau gibt es keine behindertengerechte Toilette. Es befindet sich jedoch ein WCB im UG des Institutsgeb\u00e4udes, sowie im H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude (Frankfurter Stra\u00dfe 98). Diese sind \u00fcber den Durchgang im UG zu erreichen.","aufzuege":"Bitte beachten: Im Erweiterungsbau befindet sich kein Personenaufzug. \u00dcber einen Durchgang im UG gelangt man zum Personenaufzug im Hauptbau.","elternkind":"Es befindet sich ein Eltern-Kind-Raum im UG (Raum 036a). Zugang \u00fcber den Computerraum. Im Raum befindet sich ein Tisch der zum Wickeln genutzt werden kann."},"497742":{"rampe":"Bitte beachten: Das Geb\u00e4ude ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt Stufen. Zugang nur mit Befugnis \u00fcber Seiten\/Hintereingang m\u00f6glich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he vorhanden. Es befindet sich 1 Behindertenparkplatz vor dem Geb\u00e4ude Frankfurter Stra\u00dfe 126."},"497801":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist nur \u00fcber die Klinik (Frankfurter Stra\u00dfe 114) zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Es befindet sich 1 Behindertenparkplatz vor dem Geb\u00e4ude.","aufzuege":"Es ist ein Personenaufzug vorhanden."},"497802":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"497803":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist barrierefrei zug\u00e4nglich. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 4x auf dem Parkplatz vor dem H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude (4).","toilette":"Barrierefreie Toiletten sind im 2. UG, Raum 004 sowie im 1. UG, Raum 053 vorhanden. Eine Duschm\u00f6glichkeit ist in Raum 004 vorhanden. Bitte beachten: der Platz rechts ist je <0,95m. Euroschl\u00f6sser vorhanden: ja","leitsystem":"Es gibt: Brailleschriftangaben an T\u00fcrschildern und im Aufzug, Markierung am Boden (zum H\u00f6rsaal und Aufzug) und eine automatische Stockwerkansage im Aufzug.","anmerkungen":"Ein Aufzug im Treppenraum. Damit sind alle Etagen erreichbar (auch Zwischengeschosse). Eine automatische Stockwerkansage und Brailleschriftangaben sind vorhanden.","liege":"Ein Liegeraum ist im EG, Raum 40 vorhanden. ","erstehilfe":"Ein Erste-Hilfe-Raum ist EG, Raum 40 vorhanden."},"497805":{"rampe":"Die H\u00f6rs\u00e4le sind nur bis zu den Rollstuhlsitzpl\u00e4tzen barrierefrei zug\u00e4nglich. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x vor dem Eingang zur UB (41), 1x am Hintereingang der UB, 2x neben Geb\u00e4ude der GGK (42), 3x gegen\u00fcber des Geb\u00e4udes Alter-Steinbacher-Weg 44, 3x vor dem Eingang von Haus F und 3x vor der Hauptmensa (17) "},"497808":{"rampe":"Ebenerdiger Zugang \u00fcber Haus A.","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x vor dem Eingang zur UB (41), 1x am Hintereingang der UB, 2x neben Geb\u00e4ude der GGK (42), 3x gegen\u00fcber des Geb\u00e4udes Alter-Steinbacher-Weg 44, 3x vor dem Eingang von Haus F und 3x vor der Hauptmensa (17) ","aufzuege":"Ein Aufzug ist im Treppenraum. Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Bitte beachten: schwere T\u00fcr, T\u00fcr\u00f6ffnung ist manuell und die T\u00fcr ist 80cm breit. Die Knopfh\u00f6he (1) au\u00dfen: 1,42m (2) innen: 1,54m. Der Aufzug ist ohne akustische Ansage und ohne Brailleschriftangabe.  ","leitsystem":"Es gibt: Stufenmarkierungen im Treppenhaus ","anmerkungen":"F\u00fcr Bibliotheksr\u00e4ume gilt: der Durchgang zwischen den Regalen ist 0,7m breit. "},"497807":{"rampe":"Ebenerdiger Zugang \u00fcber Haus A. Raum 201a ist aufgrund von Stufen nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x vor dem Eingang zur UB (41), 1x am Hintereingang der UB, 2x neben Geb\u00e4ude der GGK (42), 3x gegen\u00fcber des Geb\u00e4udes Alter-Steinbacher-Weg 44, 3x vor dem Eingang von Haus F und 3x vor der Hauptmensa (17) ","aufzuege":"Ein Aufzug ist im Treppenraum. Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Bitte beachten: schwere T\u00fcr, T\u00fcr\u00f6ffnung ist manuell und die T\u00fcr ist 80cm breit. Die Knopfh\u00f6he (1) au\u00dfen: 1,42m (2) innen: 1,54m. Der Aufzug ist ohne akustische Ansage und ohne Brailleschriftangabe.  ","leitsystem":"Es gibt: Stufenmarkierungen im Treppenhaus ","anmerkungen":"F\u00fcr Bibliotheksr\u00e4ume gilt: der Durchgang zwischen den Regalen ist 0,7m breit. Bitte beachten: der Eingang von Raum 309 ist 0,7m breit.","erstehilfe":"Ein Erste-Hilfe-Raum ist im EG, Raum 34 vorhanden. Liegem\u00f6glichkeit ist vorhanden."},"497809":{"rampe":"Ebenerdiger Zugang \u00fcber Haus A.","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x vor dem Eingang zur UB (41), 1x am Hintereingang der UB, 2x neben Geb\u00e4ude der GGK (42), 3x gegen\u00fcber des Geb\u00e4udes Alter-Steinbacher-Weg 44, 3x vor dem Eingang von Haus F und 3x vor der Hauptmensa (17) ","aufzuege":"Ein Aufzug ist im Treppenraum. Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Bitte beachten: schwere T\u00fcr, T\u00fcr\u00f6ffnung ist manuell und die T\u00fcr ist 80cm breit. Die Knopfh\u00f6he (1) au\u00dfen: 1,42m (2) innen: 1,54m. Der Aufzug ist ohne akustische Ansage und ohne Brailleschriftangabe.  ","leitsystem":"Es gibt: Stufenmarkierungen im Treppenhaus "},"497810":{"rampe":"Ebenerdiger Zugang \u00fcber Haus A.","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x vor dem Eingang zur UB (41), 1x am Hintereingang der UB, 2x neben Geb\u00e4ude der GGK (42), 3x gegen\u00fcber des Geb\u00e4udes Alter-Steinbacher-Weg 44, 3x vor dem Eingang von Haus F und 3x vor der Hauptmensa (17) ","toilette":"Eine barrierefreie Toilette ist im EG, Raum 14\/15. Eine Hebehilfe ist vorhanden. Bitte beachten: der Platz rechts ist 0,85m Euroschloss vorhanden: ja","aufzuege":"Ein Aufzug ist im Treppenraum. Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Bitte beachten: schwere T\u00fcr, T\u00fcr\u00f6ffnung ist manuell und die T\u00fcr ist 80cm breit. Der Aufzug ist ohne akustische Ansage und ohne Brailleschriftangabe.  ","leitsystem":"Es gibt: Stufenmarkierungen im Treppenhaus ","elternkind":"Eine Wickelm\u00f6glichkeit ist im EG, Raum 13 vorhanden."},"497811":{"rampe":"Ebenerdiger Zugang \u00fcber Haus A.","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x vor dem Eingang zur UB (41), 1x am Hintereingang der UB, 2x neben Geb\u00e4ude der GGK (42), 3x gegen\u00fcber des Geb\u00e4udes Alter-Steinbacher-Weg 44, 3x vor dem Eingang von Haus F und 3x vor der Hauptmensa (17) ","aufzuege":"Ein Aufzug ist im Treppenraum. Mit dem Aufzug sind alle Etagen erreichbar. Bitte beachten: schwere T\u00fcr, T\u00fcr\u00f6ffnung ist manuell und die T\u00fcr ist 80cm breit. Die Knopfh\u00f6he (1) au\u00dfen: 1,42m (2) innen: 1,54m. Der Aufzug ist ohne akustische Ansage und ohne Brailleschriftangabe.  ","leitsystem":"Es gibt: Stufenmarkierungen im Treppenhaus ","elternkind":"Eine Wickelm\u00f6glichkeit ist im 1. OG, Raum 122 vorhanden."},"497821":{"rampe":"Das EG ist barrierefrei zug\u00e4nglich. Das 1. EG ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. ","parkplaetze":"Behindertenparkpl\u00e4tze finden sich 2x vor dem Eingang zur UB (41), 1x am Hintereingang der UB, 2x neben Geb\u00e4ude der GGK (42), 3x gegen\u00fcber des Geb\u00e4udes Alter-Steinbacher-Weg 44, 3x vor dem Eingang von Haus F und 3x vor der Hauptmensa (17) "},"511870":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist ebenerdig zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Vor dem Geb\u00e4ude gibt es keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze. Es befinden sich jedoch einige Stellpl\u00e4tze vor dem Eingang. Es befinden sich 5 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude Heinrich-Buff-Ring 20."},"511871":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist ebenerdig zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Vor dem Geb\u00e4ude gibt es keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze. Es befinden sich jedoch einige Stellpl\u00e4tze vor dem Eingang. Es befinden sich 5 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude Heinrich-Buff-Ring 20."},"511872":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist ebenerdig zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Vor dem Geb\u00e4ude gibt es keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze. Es befinden sich jedoch einige Stellpl\u00e4tze vor dem Eingang. Es befinden sich 5 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem Geb\u00e4ude Heinrich-Buff-Ring 20."},"511873":{"rampe":"Bitte beachten: Der Container ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es gibt eine Stufe. "},"498922":{"rampe":"Vorhanden"},"528008":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist ebenerdig zug\u00e4nglich.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es gibt keine ausgewiesenen Behindertenparkpl\u00e4tze in Geb\u00e4uden\u00e4he.","toilette":"Es befindet sich ein WC B in Raum 3. Der Toilettensitz hat eine Sitzlehne, ist beidseitig anfahrbar und mit St\u00fctzklappgriffen rechts und links, sowie Sp\u00fcl- und Notfallknopf in Griffweite ausgestattet. Das Waschbecken ist unterfahrbar, mit St\u00fctze und verstellbarem Spiegel und es befindet sich eine Dusche mit verstellbarem Sitz in der Toilette. Zudem gibt es gen\u00fcgend  Kleiderhaken in unterschiedlichen H\u00f6hen.","leitsystem":"Es ist ein Blindenleitsystem au\u00dfen vorhanden."},"508891":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist \u00fcber eine Rampe, links vom Eingang, ebenerdig zug\u00e4nglich. Bitte beachten: Die Zwischenflure im EG sind mit schweren Feuerschutzt\u00fcren ausgestattet (Breite: <0,9m).","parkplaetze":"Es befinden sich 5 Behindertenparkpl\u00e4tze vor dem Eingang.","aufzuege":"Es ist ein Personenaufzug mit Brailleschriftangaben und automatischer Stockwerkansage vorhanden. Mit ihm werden alle Stockwerke, bis auf das UG, erreicht. H\u00f6he der Tasten:  1,20m. ","leitsystem":"Es gibt ein Gel\u00e4nder im Treppenhaus. "},"520347":{"rampe":"Das Geb\u00e4ude ist barrierefrei zug\u00e4nglich. Bitte beachten: Die Feuerschutzt\u00fcren am Eingang sind schwer zu \u00f6ffnen.","parkplaetze":"Bitte beachten: Es sind keine Behindertenparkpl\u00e4tze ausgewiesen. Die n\u00e4chsten Parkpl\u00e4tze befinden sich im Karstadt Parkhaus. ","toilette":"Bitte beachten: Eine behindertengerechte Toilette ist nicht vorhanden. ","aufzuege":"Es ist ein Personenaufzug vorhanden. Die Tasten sind taktil lesbar. Mit dem Aufzug werden alle Stockwerke erreicht.","leitsystem":"Die Treppenstufen im Treppenhaus sind mit taktilen Markierungen ausgestattet."},"513087":{"anmerkungen":"bisher keine Informationen zur Barrierefreiheit erfasst"},"176437":{"anmerkungen":"Ebenerdiger Zugang zur  barrierefreien Toilette durch den Eingang f\u00fcr Studierende des gro\u00dfen H\u00f6rsaals."},"186801":{"anmerkungen":"Duschm\u00f6glichkeit ist vorhanden. "},"511907":{"anmerkungen":"Die Terrasse ist barrierefrei zug\u00e4nglich."},"191601":{"rollstuhlplaetze":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. Die Tische sind rollbar und unterfahrbar."},"186502":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0","anmerkungen":"Vor dem H\u00f6rsaal sind 8 Stufen. Einen ebenerdigen Zugang gibt es nur \u00fcber Raum 201 (Serverraum). Es gibt dann die M\u00f6glichkeit, durch eine Klapprampe vom Podest in den H\u00f6rsaal zu kommen (bitte daf\u00fcr an den jeweiligen Dozenten wenden). Bitte beachten: die Sitzplatzm\u00f6glichkeit ist ohne Tisch."},"188273":{"anmerkungen":"Die Zugangst\u00fcr ist 0,8m breit."},"188272":{"anmerkungen":"Die Zugangst\u00fcr ist 0,8m breit."},"188268":{"anmerkungen":"Die Zugangst\u00fcr ist 0,8m breit."},"191677":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"191676":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"191673":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"188220":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"188216":{"rollstuhlplaetze":"Die Tische und St\u00fchle sind flexibel. Hinten gibt es freie Fl\u00e4che zum Sitzen sowie klappbare Tische, hinten an den Stuhllehnen.","frequenz":"768,900 MHz"},"191644":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"191643":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"191642":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"191641":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"191634":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"191632":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"191621":{"rollstuhlplaetze":"Es gibt unten und oben Pl\u00e4tze ohne Tisch."},"180791":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Der H\u00f6rsaal ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich."},"180780":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Der Seminarraum ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich."},"188076":{"anmerkungen":"Vor dem Raum sind 3 Stufen ohne Aufzug\/Rampe. Es gibt die M\u00f6glichkeit, durch eine Klapprampe in den Senatssaal zu kommen (bitte daf\u00fcr an den Veranstalter wenden)."},"184006":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"184002":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"184001":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"184000":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183999":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183998":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183997":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183996":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183988":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183986":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183984":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183979":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183978":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183973":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183971":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183969":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183967":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183963":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183962":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183961":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183930":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183910":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183898":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183893":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183892":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183891":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183888":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183887":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183884":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"183883":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. "},"180636":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Es gibt die M\u00f6glichkeit, ganz vorn zu sitzen. Die Sitzplatzm\u00f6glichkeit ist ohne Tisch."},"183831":{"anmerkungen":"Die Staffeleien sind h\u00f6henverstellbar: der Arbeitsplatz ist barrierefrei. Die Waschbecken sind 0,9m hoch."},"183825":{"anmerkungen":"Die Staffeleien sind h\u00f6henverstellbar: der Arbeitsplatz ist barrierefrei. Die Waschbecken sind 0,9m hoch."},"183823":{"anmerkungen":"Die Staffeleien sind h\u00f6henverstellbar: der Arbeitsplatz ist barrierefrei. Die Waschbecken sind 0,9m hoch."},"180589":{"rollstuhlplaetze":"Bitte beachten: es gibt die M\u00f6glichkeit, ganz hinten zu sitzen. Die Sitzplatzm\u00f6glichkeit ist ohne Tisch."},"180064":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Im vorderen Bereich gibt es einen Platz ohne Tisch."},"180063":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Im vorderen Bereich gibt es einen Platz ohne Tisch."},"180062":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Im vorderen Bereich gibt es einen Platz ohne Tisch."},"180061":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Im vorderen Bereich gibt es einen Platz ohne Tisch."},"177723":{"anmerkungen":"Unterfahrbare Arbeitspl\u00e4tze sind vorhanden. Bitte beachten zwischen den Regalen ist <0,7m Platz. "},"177722":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Zugang zur Bibliothek durch eine schwere Feuerschutzt\u00fcr. Fahrtwege in der Bibliothek sind teilweise sehr eng."},"183581":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Im vorderen Bereich gibt es einen Platz ohne Tisch.","frequenz":"Die Frequenz: 742050 MHz"},"179001":{"anmerkungen":"Die Waschbecken sind 0,9m hoch."},"179000":{"anmerkungen":"Die Waschbecken sind 0,9m hoch."},"177649":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Die Feuerschutzt\u00fcr zum Flur ist sehr schwer zu \u00f6ffnen. Kontaktaufnahme bitte telefonisch oder per Mail an Frau Sibylle Schmieg"},"183444":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Im vorderen Bereich gibt es einen Platz ohne Tisch.","frequenz":"Die Frequenz: 747625 MHz"},"183348":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Es gibt die M\u00f6glichkeit hinten im Flur zu sitzen. Der Platz ist ohne Tisch."},"183347":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Es gibt die M\u00f6glichkeit hinten im Flur zu sitzen. Der Platz ist ohne Tisch."},"187037":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Der Raum ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Das UG ist nur \u00fcber Treppen zu erreichen."},"186380":{"frequenz":"Die Frequenzen: 658550, 657450, 657950, 656450, 660550, 659350, 661850, 660950 MHz "},"188758":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Einige Arbeitspl\u00e4tze sind > 1m hoch."},"188746":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Einige Arbeitspl\u00e4tze sind > 1m hoch."},"188743":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Tische sind nicht flexibel, zwischen den Tischen ca. 1m Platz"},"188742":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Tische sind nicht flexibel. zwischen den Tischen < 0,9m Platz"},"188740":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Einige Arbeitspl\u00e4tze sind > 1m hoch."},"188739":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Einige Arbeitspl\u00e4tze sind > 1m hoch."},"188738":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Einige Arbeitspl\u00e4tze sind > 1m hoch."},"187323":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Im vorderen Bereich gibt es einen Platz ohne Tisch."},"184383":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Im hinteren Bereich gibt es einen Platz ohne Tisch.","frequenz":"Die Frequenzen: 748825, 744050, 758525, 744375 MHz"},"188610":{"rollstuhlplaetze":"Bitte beachten: Es gibt keine Rollstuhlpl\u00e4tze im H\u00f6rsaal."},"188609":{"rollstuhlplaetze":"Bitte beachten: Es gibt keine Rollstuhlpl\u00e4tze im H\u00f6rsaal."},"188606":{"rollstuhlplaetze":"Bitte beachten: Es gibt keine Rollstuhlpl\u00e4tze im H\u00f6rsaal.","frequenz":"738,000 MHz"},"188605":{"rollstuhlplaetze":"Bitte beachten: Es gibt keine Rollstuhlpl\u00e4tze im H\u00f6rsaal.","frequenz":"735,000 MHz"},"182471":{"anmerkungen":"Die Umkleide ist barrierefrei zug\u00e4nglich."},"182432":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"181230":{"rollstuhlplaetze":"Bitte beachten: es gibt nur einen Platz ohne Tisch."},"181227":{"rollstuhlplaetze":"Bitte beachten: es gibt nur einen Platz ohne Tisch."},"181162":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 1. Bitte beachten: Der Rollstuhlplatz ist nur vom linken Eingang aus zu erreichen.","frequenz":"Die Frequenz: 757850 MHz"},"181161":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 1. Bitte beachten: Der Rollstuhlplatz ist nur vom linken Eingang aus zu erreichen.","frequenz":"Die Frequenz: 747625 MHz"},"181160":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 1. Bitte beachten: Der Rollstuhlplatz ist nur vom linken Eingang aus zu erreichen.","frequenz":"Die Frequenz: 738175 MHz"},"181159":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 1. Bitte beachten: Der Rollstuhlplatz ist nur vom linken Eingang aus zu erreichen.","frequenz":"Die Frequenz: 776000 MHz"},"181158":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 1. Bitte beachten: Der Rollstuhlplatz ist nur vom linken Eingang aus zu erreichen.","frequenz":"Die Frequenz: 744500 MHz"},"182426":{"anmerkungen":"Die Umkleide ist barrierefrei zug\u00e4nglich."},"182410":{"anmerkungen":"Tische sind fixiert. Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar."},"182409":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"182408":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"182405":{"anmerkungen":"St\u00fchle sind flexibel. Bitte beachten: Es gibt im Raum keinen separaten Tisch."},"182402":{"anmerkungen":"St\u00fchle sind flexibel. Bitte beachten: Es gibt im Raum keinen separaten Tisch."},"182401":{"rollstuhlplaetze":"Oben gibt es einen Platz mit Tisch, sowie einige weitere Pl\u00e4tze ohne Tisch.","frequenz":"774,798 MHz","anmerkungen":"Bitte beachten: Es sind keine Stufenmarkierungen und Treppengel\u00e4nder vorhanden."},"182398":{"anmerkungen":"Tische sind fixiert. Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar."},"182397":{"anmerkungen":"Tische sind fixiert. Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar."},"182395":{"rollstuhlplaetze":"Oben gibt es 4 Pl\u00e4tze mit Tischen, sowie weitere Pl\u00e4tze ohne Tisch.","frequenz":"774-798 MHz","anmerkungen":"Bitte beachten: Es sind keine Stufenmarkierungen und Treppengel\u00e4nder vorhanden."},"181108":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0","anmerkungen":"Bitte beachten: Der H\u00f6rsaal ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich."},"178625":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Der Raum ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich. Es ist kein Personenaufzug im Geb\u00e4ude vorhanden."},"181072":{"rollstuhlplaetze":"Oben gibt es Platz zum Sitzen. Es sind flexible Tische vorhanden, die genutzt werden k\u00f6nnen.","anmerkungen":"Es sind Stufenmarkierungen vorhanden."},"181063":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Der Raum ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich."},"182169":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"178237":{"anmerkungen":"Tische\/St\u00fchle sind flexibel."},"178233":{"anmerkungen":"Tische\/St\u00fchle sind flexibel."},"178225":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar und fixiert."},"178224":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar und fixiert."},"188418":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind nicht unterfahrbar. Tische >0,8m hoch."},"180459":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0","anmerkungen":"Es gibt keinen barrierefreien Zugang zum H\u00f6rsaal. Bei Bedarf wenden Sie sich rechtzeitig vor Veranstaltungsbeginn an Fr. Kaim oder den jeweiligen Dozenten, damit der Zugang erm\u00f6glicht wird. Bitte beachten: es gibt im H\u00f6rsaal die M\u00f6glichkeit, ganz unten zu sitzen. Die Sitzplatzm\u00f6glichkeit ist ohne Tisch."},"178054":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind nicht unterfahrbar. Tische >0,8m hoch."},"178053":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Die Aquarien befinden sich in >1m H\u00f6he."},"178044":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Die Aquarien befinden sich in >1m H\u00f6he."},"178042":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind nicht unterfahrbar. Tische >0,8m hoch."},"178030":{"anmerkungen":"Tische\/St\u00fchle sind flexibel. Bitte beachten: Im Raum ist wenig Platz."},"178024":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar und <0,8m hoch."},"178023":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar und <0,8m hoch."},"178022":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind nicht unterfahrbar. Tische >0,8m hoch."},"177989":{"anmerkungen":"Tische sind unterfahrbar. Arbeitspl\u00e4tze sind >0,8m hoch."},"177981":{"anmerkungen":"Tische sind unterfahrbar. Arbeitspl\u00e4tze sind >0,8m hoch."},"509008":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Im vorderen und hinteren Bereich gibt es einen Platz ohne Tisch.","frequenz":"Die Frequenzen: 734875, 734000 MHz "},"177965":{"anmerkungen":"Tische sind unterfahrbar. Arbeitspl\u00e4tze sind >0,8m hoch."},"177961":{"anmerkungen":"Tische sind unterfahrbar. Arbeitspl\u00e4tze sind >0,8m hoch."},"177955":{"anmerkungen":"Tische sind teilweise unterfahrbar. Arbeitspl\u00e4tze sind >0,8m hoch."},"177949":{"anmerkungen":"Tische sind unterfahrbar. Arbeitspl\u00e4tze sind >0,8m hoch."},"177938":{"anmerkungen":"Tische\/St\u00fchle sind flexibel."},"177935":{"anmerkungen":"Tische sind teilweise unterfahrbar. Arbeitspl\u00e4tze sind >0,8m hoch."},"177934":{"anmerkungen":"Tische sind teilweise unterfahrbar. Arbeitspl\u00e4tze sind >0,8m hoch."},"177926":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind nicht unterfahrbar. Tische sind >0,8m hoch."},"177921":{"anmerkungen":"Tische sind unterfahrbar. Arbeitspl\u00e4tze sind >0,8m hoch."},"184678":{"anmerkungen":"Vor dem Raum sind 4 Stufen. Einen Zugang gibt es durch eine provisorischen Rampe (ca. 30\u00b0) vorm Raum."},"179353":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"179703":{"anmerkungen":"Tische\/St\u00fchle sind flexibel. Bitte beachten: zwischen den Tischen ist wenig Platz."},"179702":{"anmerkungen":"Tische\/St\u00fchle sind flexibel. Bitte beachten: zwischen den Tischen ist wenig Platz."},"178729":{"anmerkungen":"Die Zugangst\u00fcr ist 0,8m breit."},"178707":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Es gibt die M\u00f6glichkeit hinten im Flur zu sitzen. Der Platz ist ohne Tisch."},"178705":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Es gibt die M\u00f6glichkeit hinten im Flur zu sitzen. Der Platz ist ohne Tisch."},"185997":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Es gibt die M\u00f6glichkeit, in breiten G\u00e4ngen rechts und links im Raum zu sitzen. Die Sitzplatzm\u00f6glichkeiten sind ohne Tisch.","frequenz":"Die Frequenz: 743150 MHz"},"179415":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Der Durchgang zum Umkleideraum ist < 0,9m breit."},"179414":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Der Durchgang zum Umkleideraum ist < 0,9m breit."},"185898":{"anmerkungen":"Bitte beachten: T\u00fcr ist 0,8m breit."},"185799":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Die T\u00fcr ist 0,8m breit."},"182857":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Im vorderen Bereich gibt es einen Platz ohne Tisch."},"179157":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"187272":{"anmerkungen":"Das Waschbecken ist 0,9m hoch."},"179150":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"185675":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Im hinteren Bereich gibt es einen Platz ohne Tisch.","frequenz":"Die Frequenz: 626300 MHz"},"177081":{"rollstuhlplaetze":"Es sind nur Pl\u00e4tze ohne Tisch auf der mittleren Ebene vorhanden.","frequenz":"773,300 MHz"},"175862":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. "},"186965":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"176979":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Bitte beachten: Platz zwischen den Tischen sehr eng."},"176959":{"anmerkungen":"Es ist eine Schiebet\u00fcr mit elektrischem T\u00fcr\u00f6ffner vorhanden. "},"176957":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Tische\/St\u00fchle sind nicht flexibel. Zwischen den Tischen ist <0,7m Platz"},"176954":{"anmerkungen":"Es ist eine Schiebet\u00fcr mit elektrischem T\u00fcr\u00f6ffner vorhanden. "},"176950":{"anmerkungen":"Tische\/St\u00fchle sind flexibel."},"176943":{"anmerkungen":"Tische sind rollbar."},"175631":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"175630":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"174057":{"anmerkungen":"Tische und St\u00fchle sind verr\u00fcckbar. "},"176936":{"anmerkungen":"Es ist eine Schiebet\u00fcr mit elektrischem T\u00fcr\u00f6ffner vorhanden. "},"175579":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"175576":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"175551":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle sind flexibel."},"174047":{"rollstuhlplaetze":"Unten gibt es Platz. Bitte beachten: Die Pl\u00e4tze sind ohne Tisch."},"174034":{"frequenz":"649,200 MHz","anmerkungen":"Bitte beachten: Die Arbeitspl\u00e4tze sind nicht unterfahrbar."},"175388":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"175387":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"175362":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/ St\u00fchle flexibel"},"173900":{"anmerkungen":"Tische und St\u00fchle sind flexibel. Bitte beachten: Zwischen den Regalen ist < 0,7m Platz."},"186712":{"anmerkungen":"Barrierefrei \u00fcber Haupteingang erreichbar."},"186711":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert."},"173885":{"anmerkungen":"Tische und St\u00fchle sind verr\u00fcckbar. "},"186709":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"186708":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"176738":{"anmerkungen":"Tische und St\u00fchle sind flexibel."},"176712":{"anmerkungen":"Tische und St\u00fchle sind flexibel."},"175344":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle sind flexibel."},"175319":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle sind flexibel, PC Arbeitspl\u00e4tze sind vorhanden."},"175279":{"anmerkungen":"Die Cafeteria ist \u00fcber den Personenaufzug zu erreichen."},"175241":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"173863":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten:  Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"186681":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"186679":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"176675":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. "},"176669":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Einige Arbeitspl\u00e4tze sind > 1m hoch."},"176667":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Einige Arbeitspl\u00e4tze sind > 1m hoch."},"176664":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Einige Arbeitspl\u00e4tze sind > 1m hoch."},"176658":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Einige Arbeitspl\u00e4tze sind > 1m hoch."},"176657":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Einige Arbeitspl\u00e4tze sind > 1m hoch."},"176656":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Einige Arbeitspl\u00e4tze sind > 1m hoch."},"176655":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Arbeitspl\u00e4tze teilweise nicht unterfahrbar. Teilweise sind die Arbeitspl\u00e4tze > 1m hoch."},"176654":{"anmerkungen":"Tische und St\u00fchle sind flexibel."},"176652":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Arbeitspl\u00e4tze teilweise nicht unterfahrbar. Teilweise sind die Arbeitspl\u00e4tze  >1m hoch. "},"175170":{"rollstuhlplaetze":"Der H\u00f6rsaal ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich."},"187017":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Die Arbeitspl\u00e4tze sind fixiert und nur teilweise unterfahrbar."},"176585":{"anmerkungen":"Tische und St\u00fchle sind flexibel."},"176581":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar."},"176538":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar."},"176531":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar."},"176527":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Arbeitspl\u00e4tze sind nicht unterfahrbar. Zwischen den Tischen ist wenig Platz."},"176526":{"anmerkungen":"Zwischen den Arbeitsfl\u00e4chen ist > 1m Platz. Bitte beachten: Der Personenaufzug im S\u00fcdteil ist <0,8m breit. Arbeitspl\u00e4tze sind nicht unterfahrbar. "},"176525":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Der Kursraum I ist bis auf weiteres nicht nutzbar."},"186673":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"186672":{"anmerkungen":"Die Tafeln k\u00f6nnen bis zum Boden gefahren werden. Tische und St\u00fchle sind verr\u00fcckbar. "},"186671":{"anmerkungen":"Die Tafeln k\u00f6nnen bis zum Boden gefahren werden. Tische und St\u00fchle sind verr\u00fcckbar. "},"186670":{"anmerkungen":"Die Tafeln k\u00f6nnen bis zum Boden gefahren werden. Tische und St\u00fchle sind verr\u00fcckbar. "},"186666":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"186665":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"186664":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"186662":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"174501":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"173590":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"173542":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"176406":{"anmerkungen":"Barrierefreier Zugang \u00fcber Hintereingang im Institutsteil."},"176404":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise sehr hoch. Barrierefreier Zugang \u00fcber Hintereingang im Institutsteil."},"173515":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"186570":{"anmerkungen":"Die Tafeln k\u00f6nnen bis zum Boden gefahren werden. Tische und St\u00fchle sind verr\u00fcckbar. "},"186569":{"anmerkungen":"Die Tafeln k\u00f6nnen bis zum Boden gefahren werden. Tische und St\u00fchle sind verr\u00fcckbar. "},"186568":{"anmerkungen":"Die Tafeln k\u00f6nnen bis zum Boden gefahren werden. Tische und St\u00fchle sind verr\u00fcckbar. "},"186565":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"186564":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"186563":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"186561":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar. Bitte beachten: Die Tische sind sehr hoch und fixiert. "},"176321":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar."},"173286":{"anmerkungen":"Die Tische\/St\u00fchle sind nicht fixiert."},"174878":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle flexibel"},"174818":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"174817":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"174785":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"175126":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"175125":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"173225":{"anmerkungen":"Die Tische\/St\u00fchle sind nicht fixiert."},"173223":{"anmerkungen":"Die Tische\/St\u00fchle sind nicht fixiert."},"173179":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Tische\/St\u00fchle sind flexibel."},"173166":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Tische\/St\u00fchle sind flexibel."},"173165":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Tische\/St\u00fchle sind flexibel."},"174777":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"174742":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle sind flexibel, "},"174728":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"174707":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Der Ausgang zur Terrasse ist mit Stufen versehen."},"172168":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"172167":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"172162":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"172161":{"rollstuhlplaetze":"Es gibt unten Platz. Es sind keine Tische vorhanden."},"175036":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle sind flexibel"},"175035":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle sind flexibel"},"175033":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle sind flexibel"},"174991":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"174974":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"174973":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"173110":{"anmerkungen":"Die Tische\/St\u00fchle sind nicht fixiert."},"174947":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle sind flexibel."},"174939":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle sind flexibel."},"174930":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"174929":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle flexibel"},"174928":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle sind flexibel, Es sind PC Arbeitspl\u00e4tze vorhanden."},"174924":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"174899":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"174895":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich"},"174883":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle flexibel"},"174882":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle flexibel"},"174881":{"anmerkungen":"Barrierefrei zug\u00e4nglich, Tische\/St\u00fchle sind flexibel, PC Arbeitspl\u00e4tze sind vorhanden."},"173066":{"anmerkungen":"Die Tische\/St\u00fchle sind nicht fixiert."},"173063":{"anmerkungen":"Die Tische\/St\u00fchle sind nicht fixiert."},"173062":{"anmerkungen":"Die Tische\/St\u00fchle sind nicht fixiert."},"173058":{"anmerkungen":"Die Tische\/St\u00fchle sind nicht fixiert."},"173057":{"anmerkungen":"Die Tische\/St\u00fchle sind nicht fixiert."},"172965":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Das Waschbecken ist 0,95m hoch. Die Toilette ist nicht von rechts anfahrbar. "},"172945":{"anmerkungen":"Stufenmarkierungen sind vorhanden."},"172944":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Es gibt die M\u00f6glichkeit hinten im Flur zu sitzen. Die Pl\u00e4tze sind ohne Tisch."},"172943":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Es gibt die M\u00f6glichkeit hinten im Flur zu sitzen. Die Pl\u00e4tze sind ohne Tisch."},"172942":{"rollstuhlplaetze":"Anzahl: 0. Bitte beachten: Es gibt die M\u00f6glichkeit hinten im Flur zu sitzen. Die Pl\u00e4tze sind mit Tisch."},"176033":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar."},"176032":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar."},"176031":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar."},"176022":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar."},"176001":{"rollstuhlplaetze":"Unten gibt es Platz. Bitte beachten: Die Pl\u00e4tze sind ohne Tisch.","frequenz":"769,700 MHz"},"174386":{"rollstuhlplaetze":"Es befinden sich 2 Pl\u00e4tze mit Tischen oben im H\u00f6rsaal und 2 mobile Tische unten.","frequenz":"627,450 MHz, 628,450 MHz"},"174385":{"rollstuhlplaetze":"Es befinden sich zwei Pl\u00e4tze mit Tischen oben im H\u00f6rsaal.","frequenz":"626,300 MHz, 626,750 MHz"},"174384":{"rollstuhlplaetze":"Es ist ein mobiler Tisch, sowie 6 Pl\u00e4tze ohne Tisch vorhanden.","frequenz":"628,900 MHz, 629,700 MHz"},"174383":{"rollstuhlplaetze":"Es sind 2 mobile Tische vorhanden.","frequenz":"630,800 MHz, 631,750 MHz"},"175967":{"anmerkungen":"Am Eingang befindet sich ein Lift mit dem man ins Kellergeschoss gelangt. Hierf\u00fcr bitte bei Dozent*in melden."},"175964":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. Am Eingang befindet sich ein Lift mit dem man ins Kellergeschoss gelangt. Hierf\u00fcr bitte bei Dozent*in melden."},"175963":{"anmerkungen":"Am Eingang befindet sich ein Lift mit dem man ins Kellergeschoss gelangt. Hierf\u00fcr bitte bei Dozent*in melden."},"175922":{"rollstuhlplaetze":"Unten gibt es Platz. Bitte beachten: Die Pl\u00e4tze sind ohne Tisch.","anmerkungen":"Ebenerdiger Zugang zum H\u00f6rsaal \u00fcber den Hintereingang."},"175921":{"anmerkungen":"Ebenerdiger Zugang zur Sektionshalle \u00fcber Hintereingang."},"174360":{"anmerkungen":"Tische und St\u00fchle sind verr\u00fcckbar."},"174359":{"anmerkungen":"Tische und St\u00fchle sind verr\u00fcckbar."},"174358":{"anmerkungen":"Tische und St\u00fchle sind verr\u00fcckbar."},"174357":{"anmerkungen":"Tische und St\u00fchle sind verr\u00fcckbar."},"174354":{"rollstuhlplaetze":"Es sind 3 mobile Tische vorhanden.","frequenz":"636,375 MHz, 632,350 Mhz "},"170673":{"rollstuhlplaetze":"Unten gibt es Platz. Bitte beachten: Die Pl\u00e4tze sind ohne Tisch."},"170589":{"anmerkungen":"Barrierefreier Zugang durch Hintereingang des Geb\u00e4udeteils 106, gegen\u00fcber von Raum 30."},"169203":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"169202":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"169661":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"171851":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"169507":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"169506":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze nicht flexibel\/ teilweise unterfahrbar."},"169505":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel. Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar. Bitte beachten: barrierefreier Zugang nur \u00fcber Raum 28 m\u00f6glich. Hierzu bitte an Dozent*in wenden."},"169504":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar."},"169503":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"169502":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind teilweise unterfahrbar."},"171789":{"rollstuhlplaetze":"Unten gibt es Platz. Bitte beachten: Die Pl\u00e4tze sind ohne Tisch.","frequenz":"758,525 MHz"},"168806":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"170564":{"rollstuhlplaetze":"Es gibt unten wenig Platz. Hierzu bitte an Dozent*in wenden. Es sind Stufenmarkierungen im H\u00f6rsaal vorhanden."},"170545":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Die Arbeitspl\u00e4tze sind fixiert. Tische sind unterfahrbar."},"170542":{"rollstuhlplaetze":"Unten gibt es Platz. Bitte beachten: Die Pl\u00e4tze sind ohne Tisch."},"168513":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"168511":{"rollstuhlplaetze":"Oben gibt es Pl\u00e4tze mit Tischen. ","anmerkungen":"Bitte beachten: Es sind keine Stufenmarkierungen und Treppengel\u00e4nder vorhanden."},"168510":{"anmerkungen":"Bitte beachten: Die Arbeitspl\u00e4tze sind nicht h\u00f6henverstellbar."},"168507":{"anmerkungen":"Arbeitspl\u00e4tze sind unterfahrbar, aber nicht flexibel."},"170411":{"anmerkungen":"Der Raum ist \u00fcber den Seiteneingang barrierefrei zug\u00e4nglich. Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"170396":{"anmerkungen":"Der Raum ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich."},"170394":{"anmerkungen":"Der Raum ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich."},"170390":{"anmerkungen":"Der Raum ist nicht barrierefrei zug\u00e4nglich."},"170331":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"170309":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"170305":{"rollstuhlplaetze":"Unten gibt es Platz. Bitte beachten: Die Pl\u00e4tze sind ohne Tisch.","frequenz":"743,050 MHz"},"170280":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"170279":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind nicht flexibel, aber unterfahrbar."},"170278":{"anmerkungen":"Die Arbeitspl\u00e4tze sind nicht flexibel, aber unterfahrbar."},"168338":{"rollstuhlplaetze":"Bitte beachten: es gibt nur einen Platz ohne Tisch."},"168337":{"rollstuhlplaetze":"Bitte beachten: es gibt nur einen Platz ohne Tisch."},"171406":{"rollstuhlplaetze":"Unten gibt es Platz. Es besteht die M\u00f6glichkeit rechts und links einen Tisch zu nutzen."},"171378":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"169421":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."},"169422":{"anmerkungen":"Tische\/ St\u00fchle sind flexibel."}}